[本地足球] 2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論區(73)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第六周賽程：

2017-11-03 - 20:00 - 傑志 vs 理文 @旺角大球場 (OnTV直播)
2017-11-04 - 14:30 - 冠忠南區 vs 和富大埔 @香港仔運動場
2017-11-04 - 17:30 - 香港飛馬 vs 標準流浪 @香港大球場
2017-11-05 - 14:30 - R&F富力 vs 夢想FC @廣州燕子崗體育場
2017-11-05 - 17:30 - 陽光元朗 vs 東方龍獅 @元朗大球場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

高級組銀牌四強：

2017-12-24 15:00 傑志 vs 陽光元朗 旺角大球場 $80, $30
2017-12-25 15:00 南區 vs 東方 旺角大球場 $80, $30

香港隊：

友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場 20:00

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場 20:00
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

-票價-
國際友誼賽 : $150 (成人)；$40 (特惠票)
亞洲盃外圍賽：200元 (成人)；40元 (特惠票)

*根據亞洲足協嘅最新條例規定，賽事門票必須以劃位形式發售。11月9日 - 香港對巴林國際友誼賽嘅特惠票座位將設於球場內嘅雙方龍門後之觀眾席(15至19段及33至39段)及主場球迷站立區(29至32段)[/s]。而由於亞洲盃外圍賽賽事已於早前發售門票，所以不受此限。

-預售-
係Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 買到：
1. 單場 - 國際友誼賽 - 香港 對 巴林
2. 單場 - 亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩 香港大球場

香港隊亞青盃外圍賽 (U19)
日期 對手（賽會制／由越南主辦）
2017-11-04 vs 🇦🇺澳洲 19:00
2017-11-06 vs 🇰🇵北韓 19:00

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

#KimOut

2017年11月14日主場對黎巴嫩的第五場亞洲盃外圍賽及11月9日主場與巴林進行國際友誼賽。現公佈三十三人初選名單，詳情如下:

守門員
謝家榮 (夢想FC)、葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、李志豪 (東方龍獅)、丹 尼、艾里奧、列斯奧 (傑志)、劉學銘 (冠忠南區)、羅拔圖 (R&F 富力)、梁冠聰、羅 素 (和富大埔)

中場
鄭展龍 (夢想FC)、鞠盈智、黃梓浩、徐德帥 (東方龍獅)、李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、黃 洋、林嘉緯 (傑志)、陸志豪 (冠忠南區)、羅振庭 (陽光元朗)、陳俊樂、黃 威 (和富大埔)

前鋒
羅港威、麥 基 (東方龍獅)、陳肇麒 (香港飛馬)、艾力士、辛 祖 (傑志)、夏志明 (冠忠南區)、佐 廸 (理文)、高 梵 (青島黃海)

2018亞洲足協19歲以下錦標賽外圍賽 – 香港十八歲以下代表隊決選名單公佈

守門員
李思進 (自由人足球會)、蔡子濤 (冠忠南區)、黃梓豪 (傑志)

後衛
林衍廷 (夢想FC)、張俊軒、袁世傑、翁煦濤 (愉園) 、陳嘉成、周衍丞 (傑志)、潘沛軒 (南華)、程詩竣、楊樂恒

中場
吳子聰 (愉園)、陳凱柏 (冠忠南區)、鄭子森 (理文)、張高翔、葛浚浠、潘敬知

前鋒
朱偉鈞 (夢想FC)、黃智康 (愉園)、孫銘謙 (凱景)、李鍶泓 (陽光元朗)、楊弌容

香港超級聯賽 - R&F富力對夢想FC 售票安排
中銀人壽香港超級聯賽R&F富力對夢想FC將於11月5日(星期日)下午2時30分假廣州燕子崗體育場舉行，售票詳情如下：

主隊門票 -
日期及時間: 2017年11月1日上午9時30分 至 2017年11月3日下午3時30分
購票地點 / 方法: 恆誠票務
票價: 一律港幣50元正

客隊門票 -
日期及時間: 2017年11月1日至3日
(上午10時至下午1時正；下午2時15分至6時正)
購票地點 / 方法: 香港足球總會(九龍何文田佛光街55號)

* 計劃入場之球迷須透過以上方法預先購買相關門票。於比賽當天，球迷可於比賽開賽前一小時憑票進入球場。手持主隊門票的人士可從場地4號門進出；而手持客隊門票的人士則可從場地3號門進出球場。

廣州燕子崗體育場地址：中國廣東省廣州市海珠區江燕路251號（廣州地鐵2號線江泰路D出口）

ViuTVsix96將直播香港隊11月份兩場賽事

09/11 19:57 國際足球友誼賽 - 香港 對 巴林
14/11 19:57 2019亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩

足總宣佈將於今個星期日(11月5日)港超尾場陽光元朗對東方龍獅賽後，公佈港隊亞盃外決選名單。

港足副主席貝鈞奇指，被警告已算是較輕的處罰，實屬意料中事；若類似事件再次發生，他相信會有更嚴厲的處罰，故他再次呼籲球迷停止噓國歌的行為，不要在球場上不負責任地表達政治訴求，令港隊受害。貝鈞奇又稱，一旦國歌法在本港實施，可帶來警惕作用，臨時足總亦會要求執法人員協助；貝又認為噓國歌只是少部份人的行為，不會因為執法演變成大型衝突事件。

2年幾了, 夾埋都噓左1x場主場, 仲係冇閉門

噓自己根本唔犯法 AFC同FIFA真係理撚得你

Afc/Fifa 根本認為係好小事
係中共為咗維護自己政權，先夾埋班奶共人士講到噓國歌係大罪

學美式足球員玩「單膝跪地」有無得諗

lm

成個球圈都係奶共之人，有邊個會同你咁玩呀

今次決選前有冇波練

講緊球迷呀

美國做唔洗俾人拉
中共就揾人拉尻你

鏡頭唔影 = 冇發生過

唔播國歌咪得

中共拉人就突顯自己比起美國佬小器好多

亞洲足協就賽事期間現場觀眾的不當行為向香港足球總會作出相關裁決 2017-10-31
香港足球總會接獲亞洲足協紀律委員會發出正式通知，就有關2017年10月10日舉行之「2019亞洲盃外圍賽最後一圈(B組) - 香港對馬來西亞」賽事期間現場觀眾的行為，本會違反了《亞洲足協紀律章程第65條》，並作出相關裁決。

就違反《亞洲足協紀律章程第65條1節》，亞洲足協向香港足球總會發出嚴厲警告，並指出如再次違反該條例，本會將受到更嚴重處分。

香港足球總會僅此呼籲所有欣賞香港代表隊賽事之現場觀眾保持克制，並強調必須尊重出賽隊伍的國歌。亞洲足協亦清楚指明如再有相同情況，本會將面臨更嚴重的處分，當中可能包括閉門作賽等。

on9少陣啦，人地係愛美國唔愛Trump咋，你宜家係唔撚係好撚愛中國啊？

no, 6號練波

足總宣佈將於今個星期日(11月5日)港超尾場陽光元朗對東方龍獅賽後，公佈港隊亞盃外決選名單。

cctvb黎了

又閉門

曾任國際足協紀律委員會委員的康寶駒認為，亞洲足協今次發出的信息強烈。

香港足總董事康寶駒指︰「很少會是嚴厲警告，通常都是警告，下一次不要再犯。但嚴厲警告意思是，如果下一次再犯，很可能是閉門(作賽)。我覺得他們有這樣的意思，今次放過你，但下一次不要再犯。事實上我覺得他們都考慮的因素是，(香港)足總無辦法做到甚麼，除了你是立法後，又或有其他法例規管，否則很難做到甚麼，唯有坐在這裏受罰。」

白鶴被指身為「老大哥」的他即使隨隊出征也不會獲派上場，令他自覺不獲尊重:「既然明知決選不會徵召我，為何又將我放在初選名單上?」

Michael選黎又做B隊專員？

又有金威 次撚次都有

金狗初選不嬲呃人, 之前試過補選初選名單以外既人入決選

很少會是嚴厲警告，通常都是警告，下一次不要再犯。但嚴厲警告意思是，如果下一次再犯，很可能是閉門

Goodest logic

警告升一級不係應該罰錢咩？點解會跳到去閉門

奶共狗快撚啲死啦

龍仔波都冇得練就俾人踢走

kim out
究竟閉門未

閉門先定Kim out先？

9527

痴線 對巴林正選tim呀

之前好似唔係咁講架喎~~

咁我著英格蘭波衫入去 佢播果陣我右手掂住左胸英格蘭個章又叫唔叫犯法

而家香港點解咁灰就係 佢地話你係犯法就犯法

True 已進入極權統治時代

葉鴻輝
徐宏傑 梁冠聰 李志豪
羅港威 胡晉銘 陳俊樂 黃梓浩
黃威 陳肇麒 林嘉緯

全本土陣呀嗱

Kim狗真係好笑，選得龍仔但冇昇仔

客觀講，全本土陣分分鐘連打島都打唔贏

出呢個陣
除咗澳門外
對其他國家隊應該九成輸

有冇清睇緊mayuyu畢業Con

條後防線性感到呢

本地波FB

大家覺得香港隊應唔應該俾機會王振鵬喺亞洲杯外圍賽對黎巴嫩打正選？

用細佬一定好過大佬

不用分那麼細 都是奶共狗

g

其實仲有學銘同球霸嘅
但...都係算吧啦

再噓都只會罰錢
閉門有撚排
訓落棺材個日都未閉到啦

會唔會係無學銘？
對咩柬蒲寨老撾都未必輸掛
不過無鬼係原罪

閉個日應該係狗總自己閉自己

佢話對大馬係亞洲盃賽事第一次有人噓國歌，對北韓嗰場失聰?

有線del咗片

貝鈞奇批評球迷噓國歌是不負責任
更新：2017/10/31 19:03

本月中的亞洲盃外圍賽，港隊迎戰馬來西亞，有本港球迷噓國歌，亞洲足協裁定違反紀律指引，向香港足總發出嚴厲警告，足總副主席貝鈞奇批評球迷不負責任。

十月十日亞洲盃外圍賽，足總主場迎戰馬來西亞，賽前奏國歌時，球迷再次做出這些舉動，背向球場，亦有人高舉「香港獨立」標語，亞洲足協紀律及道德委員會裁定有關行為違反亞洲足協紀律及道德規條的球迷行為指引，認為作為主隊的香港足總要負責，予以嚴重警告，如果再有違規行為會有更嚴重懲罰。

足總副主席貝鈞奇早在球賽未開始前已呼籲球迷不要在球賽宣洩政治訴求。貝鈞奇解釋，今次是亞洲盃賽事首次有人噓國歌，和之前在世界盃外圍賽出現類似情況不同，所以未需要罰錢，他相信未來如果《國歌法》完成本地立法，球迷會比較檢點。

FIFA同AFC都係互踢個波比對面之嘛

香港對黎巴嫩因為球迷噓黨歌而畀亞洲足協警告，反而同組大馬畀亞洲足協罰得更重，因為大馬球迷喺自己主場掟水樽落場罰7500美金，而教練侮辱球證又罰5000美金，今次亞洲足協嘅手法激到啲強國網民扎扎跳。

13哥

證明亞洲足協班西亞佬唔會因為總部係大馬而放過大馬

7,8年港隊可全華班打西亞佬
現在全華班應該只係贏到/和到魚腩

記得對北泡個場播"國歌"播到勁大聲

明年雅加達亞運中華男足(U23)將會確定爭取參賽，中華足協原本打算讓懷特專心帶領國家隊，另外再聘外籍u23教練，不過足協最後決定還是由懷特三名英國籍國家隊教練團，於亞洲盃暫告一段落後再征亞運。

中華男足亞運自1966年後就未再參賽，如果明年雅加達亞運順利參賽，將是相隔52年後再度參加亞運，過去多屆足協爭取男足參加亞運都未成功，其中很大原因都是男足實力落差太大，但明年亞運是國人關心大型運動會和重要國際賽，同時近年國家隊男足受到重視，因此足協評估獲准參賽可能性很大，目前剩不到一年時間，已經開始進行作業準備。

中華足協理事長林湧成樂觀表示，以目前氛圍加上政府對足球支持，男足明年重返亞運賽場的機會很大，由於亞運是U23以下參加，國家隊也可以開始著手接班梯隊的計畫，當然希望明年再返亞運能創造好成績

馬拉佬抵死

其實中華隊加香港隊有冇得諗

當年，好多香港球員代表中華民國參加亞運，甚至奧運

其實搵埋中華隊u23 加入香港u23 踢亞運有冇得諗

我島u23太弱了

專欄輪住嚟 咩都鬧一餐點進步？
10月31日(二) 22:00

剛過去的菁英盃分組賽，球隊能夠擊敗爭霸分子冠忠南區，會長「莫生」和我都感到欣然，原因不是因為戰果而是過程，很高興看到一眾年輕小將，包括友會的新秀們都可以珍惜機會，努力向前。

常常有球迷在球場或網上批評某些球會不給予年輕球員上陣機會、大罵只重用歸化兵等等。其實每間球會都有自己的經營方針，球迷認同的就會支持，不認同便支持其他球隊，十分合理。

在球隊贏波翌日，和富大埔對東方龍獅及傑志對香港飛馬的賽事，我亦是座上客，不計誰勝誰負，賽事本來十分可觀，但我和許多在場球迷頭場睇波的雅興，卻被看台上一位球迷之言行嚴重影響了。

球隊不用年輕球員，鬧！球隊連年輕球員都是洋將，又鬧！難得的是東方龍獅起用年輕球員，你卻要全場開名喪鬧？身為東方球迷，站在東方打氣區中，卻不停辱罵少有機會上陣的「嘉華」，「嘉華」也曾經效力流浪，他是一個態度認真，熱衷足球的好球員，如今有機會替東方披甲，無論表現如何，都應該給予鼓勵而不是全場狙擊，粗口辱罵！

「養子」難比「親生仔」

球迷可能會指我突然道德，但大家請想想，如今賽事競爭性愈來愈大，若非有菁英盃賽例的限制，或好像我們這類不計較成績的球會，年輕球員不要說獲重用，就連上陣機會也愈來愈少。假若獲派遣上陣卻遭遇這種對待，試問香港足球又如何成長？如何進步呢？

觀看過第一輪菁英盃分組賽，個人認為傑志始終是最強橫的一隊，他們起用多名洋將青年軍，配合本身優秀的歸化兵陣容，毫無疑問今個球季會是他們的天下。但讚賞還讚賞，認不認同卻是另一回事，個人思想可能比較傳統，總覺得如今香港足球就像一個家庭己無所出，只有收養或者人工受孕出來的孩子，雖然都是自己湊大，但始終不是自己孕育出來，長此下去，香港足球會變成怎樣？

標準流浪
總監 李輝立

觀看過第一輪菁英盃分組賽，個人認為傑志始終是最強橫的一隊，他們起用多名洋將青年軍，配合本身優秀的歸化兵陣容，毫無疑問今個球季會是他們的天下。但讚賞還讚賞，認不認同卻是另一回事，個人思想可能比較傳統，總覺得如今香港足球就像一個家庭己無所出，只有收養或者人工受孕出來的孩子，雖然都是自己湊大，但始終不是自己孕育出來，長此下去，香港足球會變成怎樣？

標準流浪
總監 李輝立

垃立呢d真係種族歧視

你去告佢啦

4小鬼明明係香港長大，係香港接受青訓，點會唔係香港自己孕育出來

邊句Racism啊on9仔

"雖然都是自己湊大，但始終不是自己孕育出來"

點Racism法啊

我反而想知道當巴拉克，畢頓夠十八歲可以攞特衰之後，垃垃仲會唔會咁講？

可以打本地又可以代表香港打國際賽

支持垃垃，重視本土青訓

其實我幾支持垃垃

傑總，跳樓啦你。

唔係垃垃隊梗係唔係佢孕育出黎架啦

【亞青外】U18港足出發前最後檢閱 熱身賽一球勝ALL BLACK FC
2017年10月31日 10:54 pm

香港18歲以下足球代表隊周四(11月2日)啟程到越南，出戰當地舉行的亞青盃外圍賽J組比賽，球隊周二(10月31日)晚與ALL BLACK FC踢熱身賽，作為出發前最後檢閱及戰術預演，憑港超腳朱偉鈞建功贏1：0。

U18港足在亞青盃外圍賽與澳洲、朝鮮同組，在備戰期兩度約戰由非洲人組成的ALL BLACK FC，正好讓球員體驗與速度快、身體質素較強的對手交鋒，而上次比賽因「未齊腳」而輸1：4的U18港足，周二晚就與對方控球率大致相近，而且在對方的衝撞、壓迫下，球員發揮不俗的預判、走位能力以快速傳送組織攻勢，最終憑後備上陣的鄭子森搏到12碼，朱偉鈞操刀射入而贏1：0。

雖然適齡的港超腳謝家榮、林樂勤未獲球會放人令U18港足缺少2名主力，但教練郭嘉諾喜見球員是役表現非常積極，並且將鬥志燃燒到最後一秒，他說：「球隊防守上達到部署，尤以中場防守特別出色，我好滿意球員表現，領先後更展現出不想輸的精神，將熱身賽視為真正比賽一樣搏盡，希望這精神能延續下去。」

郭嘉諾稱，球隊在備戰過程中準備了很多反擊的戰術，這場比賽球員也努力執行，只是很多時無法以射門去完成整個反擊過程，到比賽進入下半場後已大有改善：「要將反擊轉化為射門甚至入球，這是我們要爭出線的話必需做到的。」

利申返 唔係指講佢呢編野 而係keep住比年輕球員出埸既諗法

但係真係想佢會搵返D有料既教練 OR 球員 教到班細路

算唔算係東方推個後生仔去送死

只有收養或者人工受孕出來的孩子，雖然都是自己湊大，但始終不是自己孕育出來

同意，d鬼仔本身未必有passport, 唔似本土小將一直踢u隊成長

巴克拉畢頓有香港出世紙架

咁山度士都唔係香港人啦

CCTVB 康寶駒又鳩up

有一排垃垃係咁俾人屌 但睇返又唔覺垃垃有咩做錯
幾欣賞佢地咁多年冇冠軍都仲肯每年攞幾百萬去搞隊波 俾機會年輕球員踢
重點係班人最後真係可以成才
好似 大豪 ky av個啲 隨口都嗡到一大班

香港出世唔係香港人，想笑我咩

其實好似無乜新出品

仲未罰閉門 佢地失望得際咪出黎講兩句發洩下

I mean唔係全部香港出世，自細踢港隊u14,15,16
果陣好開心見到98,99黃金一代入到亞少

人地咪香港出世 law

新個啲冇以前個啲咁高質 感覺而家華人實力低過以前

現時港隊以入籍兵為主
垃隊最近得傑仔入到港隊並上陣

又賴入藉兵，無入藉兵，有邊個值得入隊?

我垃青訓之母

我意思即係要爭贏入籍兵先可入港隊並上陣，入籍兵確實較大部份比本地球員好(除左基奧等人)

我們都是標準隊臨時球迷！

香港香川過多兩年屌打晒D咩 Ricky 山sir

Ricky 近20年香港最勁前鋒

巴拉克同畢頓都係香港出生長大
整個足球青訓期都係香港接受足球訓練
點會唔係香港孕育出嚟
除咗唔係華人
呢兩個小鬼同av均宜根本無分別

另一方面
陳俊樂tsun dai唔係100%香港青訓產品又唔見有人屌
(樂仔青訓期有3-4年係英國，tsun dai 10歲移居英國）

我龍係未來20年最勁前鋒

Ricky 唔係香港青訓產品

亞洲足聯近日頒布了2018年的亞冠規程，其中對於球員國籍的審定規則發生了變化。新規則規定：
球員註冊使用的國籍必須是在本屆首輪小組賽前5年即已獲得。 （原規則規定是1年）

通俗點說這個新版是用來對付卡塔爾的歸化方針的。 FIFA規定，靠長久居住歸化的球員，必須在一國居住至少5年才可以改為代表此足協。於是多數國家的邏輯是去找那些注滿了5年的外援球員歸化。而卡塔爾則相反，卡塔爾是先給你國籍，然後再等你5年。而5年的時限只是針對國家隊代表資格，在之前的亞冠裡，只需要1年你就可以在一支卡塔爾俱樂部成為內援。這對其他球隊不公平。

其實完善一下第二段就可以了，第二段規則寫道：
多國籍球員註冊使用的國籍必須是
1）球員在正式比賽中所代表的國家隊的國籍。
2）或者球員具備代表該國家隊的資格達1年以上。

其實卡塔爾的那種歸化方針的要害在這一條，即能否具備代表國家隊比賽的資格，而不在前一條那個國籍究竟是1年前還是5年前獲得的

adc改例中東果堆油王國針對卡塔爾的外交延續，之前已經搞到卡塔爾航空同幾隊亞洲的足球強隊有合約上的影響

亦係其中原因

三年後見 立此存照!
10/31/2017

10/31/2020 再見

有啲人係唔鍾意佢地唔識廣東話，覺得唔係自己友
好似山sir又無人會屌

本周超聯只得一場有on cc 直播

好多悶閪爛區

龍仔加油
唔好俾反傑睇死

夢想打埔南冇直播反而打垃隊有

「金井」最痛家人做箭靶

談到近年經常成為球迷指罵攻擊的對象，鄭璟昊坦言感到難受：「我自問係一個心理質素好弱嘅人，加入咗東方第二年之後開始畀自己球迷柴台，搞到自己愈踢愈慌！其實我踢得差、唔爭氣，畀你鬧可以話係抵我死，但我最介意係點解要用粗口鬧埋我屋企人先？我老竇每場波都會入場支持我，但就畀班球迷指住鬧，我真係好心痛！」

「阿輝」教路應付噓聲

平日有上網習慣的「阿井」，當然也有留意到網民對他的謾罵，「金井」（意指為金判坤契仔才入選港隊）、「後防響警號」（璟昊的同音）等花名也能叫他一笑置之，但返回現實世界，落場比賽的喝倒采，卻讓「阿井」綁手綁腳：「『阿輝』（葉鴻輝）都同我分享過自己畀人噓嘅經驗，佢話只要夠硬淨，心諗唔可以衰畀你睇，一定可以克服到！可惜嘅係我唔似『阿輝』咁硬淨，畀人噓多兩噓就冇晒信心，希望今季可以喺呢方面有所改善，踢好啲波贏番掌聲！」

【港超專版】球壇超宅男Snoopy鄭璟昊

學下442咁囉
噓聲變掌聲

下一篇係咪隱形戰機？

香港人對自己作為國際多元城市呢種自覺
但同時如果普遍都覺得講廣東話 黃皮膚 先係香港人既話 咁個民族意識係到我地又冇得唔承認

香港人連講普通話都當香港人

香港官方語言係廣東話同英文

仲有1分鐘出app

但又唔見有人屌麥基唔識廣東話

但普遍你見到個唔係華人樣既 佢同你講佢係香港人時 大多數人都會覺得驚訝
但同樣情況係新加坡等地方 就冇咁明顯 呢個就係對自己係國際都會/多元城市既自覺有唔同...

利申係新加坡做過一排野

戴偉浚操練扭傷足踝 至少要養傷3個星期

其實而家公屋區大把土生土長印巴人士

點會無
你唔好為咗將巴拉克、畢頓同麥基拉埋一group就講啲無厘頭嘢ok?

夜喇 收皮喇

我加入一齊皇天擊殺你

幫吓老師手擊殺我

其實講句公道說話 球員真係應該比多啲鼓勵而唔係問候 就算佢踢得幾差都好 郁啲就問候人老母真係唔多好睇

立立肯俾機會後生仔固然重要, 但佢講過以前去睇d低組別/區隊/街場好易搵到有潛質既球員, 但佢話依家越黎越難搵到

覺唔覺東網嗰兩個專訪好倒米 本來大家都淡忘左門仔金井 但東網拎返出黎幫手大平反

你覺得有冇體院最大分別係咩呢 而你又覺得而家既足球學校係未來有冇可能可以比體院做得更加好?

True
拎返佢兩個出嚟 binc

姐係而家足球學校比唔到既野係 環境 同 優化青年軍個生活規律

咪優咩化啦，用改善唔得咩。

更何況足球學校都唔能夠做到令學生9成投入足球1成學業，產量同質素緊係低。

體院除左設備完善既好處，仲可以時間不斷滲透立志成為職業既mindset。

Friday, 10th November 2017
Kick-off Time: TBC
Venue: I-Mobile Stadium, Buriram, Thailand
Asian Cup 2019 Qualifiers Final Round

sor9 一時諗錯

香港足球有個問題係青訓入邊可能只係得3-4%既人係想做一個職業足球員
但青訓系統會用左好多錢係原來唔係想踢波既人到
如果將D錢集中係果3-4% 會唔會唔同呢

當然要搵果一少部份人出黎又係另一個難題

其實佢嘅速度同體能...打翼衛真係唔差~
可惜轉左港隊352就無佢份
都希望佢爭返口氣

中國輝冇份屌人老母臭閪咩？

442果的唔係噓，係屌老母，仲被人屌到去星加坡

見佢成日份天才球王，就知佢自小比人屌老母屌到慣，百人、萬人屌....，咩大場面佢未見過？

而家班友讀到書
唔踢波大把路可以行
以前踢波個班唔係

做球員 除左physical
mental又好重要
唔係話鼓吹屌佢
只係如果咁都頂唔順
咁就真係算9數收皮算

夏日求驗客：貝利炒領隊 阿浚重生？

港將戴偉浚效力嘅英甲球隊貝利，周一喺官網宣佈解僱領隊李爾奇勒同佢個助手阿倫湯臣。

貝利今季戰績奇差，各項賽事19場比賽嘅成績得4勝3和12負，當中包括最近喺英甲四連敗，亦係球隊季內暫時最長嘅連敗紀錄，跌落聯賽尾二，結果，會方決定將奇勒炒魷，傳會喺兩周內敲定新帥人選，而暫時就由球員賴恩路維身兼教練一職。貝利易帥，唔知呢個決定會唔會影響近期已經連後備都冇嘅阿浚。雖然李爾奇勒係提拔阿浚上一隊嘅恩師，但阿浚只曾三次正選上陣，另外三次就後備登場，對上一次披甲已經係9月19號，喺英錦標分組賽0:4大敗畀羅奇代爾嗰場波；至於喺英甲戰線，阿浚更已經連續12場波連後備都冇份。換領隊後，阿浚會重獲新帥重用、維持現狀抑或租借去其他球隊？拭目以待啦。

富力終獲批燕子崗主場作賽

【本報訊】富力主場事件擾攘兩個月後，足總昨日終公佈，今日開始預售下周日富力在廣州燕子崗體育場對夢想FC的門票；換言之，富力的主場已達足總要求，可重新安排主場賽事。

富力今季續戰港超聯，獲足總接納以廣州燕子崗體育場作為為主場，原先首場主場於9月30日對傑志，但足總賽前突通知，因為燕子崗體育場地保安、票務等安排未達要求，故改到10月1日移師斧山道運動場上演；然而，多支港超球隊不滿傑志可免作客，認為此舉對傑志有利，結果這場聯賽賽期一改再改，延至本月25日，而足總則要求富力改善相關安排，以便決定是否讓富力在燕子崗體育場主場作賽。

足總昨日公佈，富力對夢想FC將於下周日（11月5日）下午2時30分在燕子崗體育場上演，門票在足總預售，意味富力主場賽事已獲批，夢想FC早前亦謂將組織球迷北上廣州為球隊打氣，教練梁志榮表示，球隊將於周六早上北上廣州，當日下午四時在燕子崗體育場進行賽前操練，但他坦言仍擔心燕子崗的場地質素。富力將連續進行五場主場賽事，除下周日對夢想FC，之後會對理文、傑志、香港飛馬及東方龍獅。

記者：曾雁平

人大規定 違《國歌法》可囚3年
港泛民：本地立法應最少諮詢3個月

【本報訊】全國人大常委昨日開會，聽取了將內地《國歌法》列入《基本法》附件三的決定草案說明，內地亦規定違反《國歌法》刑罰定於3年以下有期徒刑。港區人大代表葉國謙認為，香港《國歌法》罰則應跟隨《國旗條例》。民主派強調本港立法前應最少有3個月公眾諮詢，而條文亦應按香港模式撰寫；有建制派則認為《國歌法》不應設追溯期。

記者：呂浩然

全國人大常委會昨開會，說明將《國歌法》列入《基本法》附件三的決定草案。全國人大常委會法工委副主任張榮順提到，近年香港發生一些不尊重國歌的事件，挑戰一國兩制原則底線和社會價值底線，引起全國人民極大憤慨，所以香港有逼切性和「現實重要性」透過立法防止並處理這類行為，又表明港府要及時完成《國歌法》的本地立法，確保有關法例切實執行。

憂執法釀警民衝突
另外，全國人大常委會法工委副主任王超英亦就內地的《刑法修正案（十）（草案）》作說明，訂立《國歌法》後會在刑法加入罰則，將篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，情節嚴重會判處3年以下有期徒刑、拘役、管制或者剝奪政治權利。

列席人大會議的葉國謙在會後稱，香港立法時應跟現時《國旗法》和《國徽法》罰則，「我亦唔覺得會有超越國徽、國旗嘅有關刑期」。對於草案無提及設追溯期，葉稱「冇乜嘢追溯期，冇呢回事」，又指若香港很多人提出要設追溯期是香港的事，但「我唔覺得香港嘅市民或者香港嘅立法會議員會認為要有追溯期」。

公民黨郭榮鏗強調，就《國歌法》立法前應最少有3個月公眾諮詢，又指巿民對《國歌法》立法的戒心，源於擔心未能清楚界定何謂尊重和侮辱國歌，會帶來很多法律問題，亦令警方執法時造成警民衝突。他亦表示本港刑事法律一向無追溯期，若為《國歌法》引入追溯期是違反普通法原則。

新民黨葉劉淑儀反駁指，不覺得難以界定何謂犯法，「因為你可以話任何牽涉悔辱、踐踏、唔尊重我哋國歌嘅行為，都係可以（違法），你見美國特朗普，球員（在奏國歌時）跪低佢都大鬧。法例係可以界定到」。

至於數千人同時噓國歌會否做成執法困難，葉太稱「唔係話睇到電視有堆人噓（國歌），咁你就去告佢。一定要對個別人士找到證據，因為普通法刑事證據係要beyond reasonable doubt，即係冇任何疑點」。

民建聯周浩鼎則指，香港普通法中的刑事法並無追溯期，相信香港進行本地立法時會按本地刑事法處理，不設追溯期

所以垃垃真係好有心
佢會特別選擇讀唔成書個班人去培養
因為佢深明讀到書個班實踢踢下波入大學做MK仔上莊食女

The NRMA Insurance Western Sydney Wanderers are proud to announce Josep Gombau as the club’s new head coach.

傳左好耐終於成事

你估葉鴻輝真係咁硬淨咩
佢都係不斷爆粗黎掩飾自己姐

Since leaving Adelaide the former FC Barcelona youth team coach was appointed Australia U23s Head Coach and Socceroos Assistant Coach in (June) 2016.

我宜家先知佢做過澳洲隊助教

以前個個都願意去街場跟隊踢波
宜家一係俾人book左場
一係自己玩FIFA/PES
咁梗係難搵啦

而家勁果d細細個已經跟晒球會同足球學校啦 仲留係街場咩

確實係

早晨

次次假波都好似關佢啲會籍事
佢唔奶共 自己諗啦

所以話足總護KIM
Gombau絕對可以帶港足

#KIMOUT

我相信足總應該俾得起錢既。問題係如果香港入到亞洲盃，咁踢完整個賽事之後足總會唔會留Kim ?

Gombau唔肯la ，教澳職人工高，cv靚
教港隊有咩好處？

之前又話澳洲國家隊

馬里奧，Kevin Bond待業中

佢真係唔使奶共 因為佢直頭傳統深紅老左土共

好似聽講以前愉園對東方 ＝ 共產黨 對 國民黨

開明條春咩
當年香港波80年代全華推到香港足球幾乎滅亡都係呢班土共搞出黎

KB 唔洗諗，人工太高，馬里奧好啲

但按當年黃創山個idea搞既話都會遲早死

睇返元朗vs富力, 黑龍波重覆大頭d野做乜

就算入到亞洲盃，同廢金續一年約好喇，打完個賽事，留多幾個月好走喇

tomas 1-0個球長傳靚
李銳d header勁到

Kim: 2000000 HKD (未稅)
Gombau: 320000 AUD (未稅)

320000 AUD > 2000000 HKD

連登數學大師

oh ，我以為澳職有好多獎金Tim
Gombau人工低過kim好多wo

仲要澳洲税重香港税低

不過都冇得諗架喇，宜家人地起碼同西雪梨簽左兩年約，要諗都係兩年後，除非佢教唔掂成績差

甘巴爾當年流落香港教波
相信無人估到佢可以去到教澳職聯，仲要係教完一隊又一隊
希望佢未來有機會返歐洲教大會

咁講完舊時未

摩力克教緊澳職噴射機

摩力克

gary white人工好似仲高過kim小小
但睇網上寫我島簽左一年，逐年逐年簽

果時傑志d波又真係好睇既

但依家傑志又咪鳩斬

但無當日甘巴爾打好個底
傑志又未必有而家的實力

其實玩9斬係咪由摩連拿玩先？

「不只澳洲，在西班牙等地都在增加比賽，因為只要你有一個具競爭力的聯賽，球賽多自然球員的經驗便會愈好，當大家都一起為贏波努力，整個足球水平都會有所提升。」

以為甘巴爾現在全心集中在澳洲足球，原來他亦十分關注香港足球發展，如佐迪於訪問前一日對馬來西亞入波亦知道，「我每天都有和列斯奧及佐迪發短訊」。如此熟悉香港足球，甘巴爾又會不會想回來任教，甚至出任香港隊教練？

「香港現在有個很好的教練金判坤，你看到他任教下港隊成績不斷提升。如果有機會出任港隊教，有何不可？我很喜歡香港，我甚至視之為家，因為我在此生活了4年，我的女兒又在香港出生，現在我專注在澳洲的工作，但你永不會知道人生會有什麼事發生！」

【港足日與夜．甘巴爾1】最佳教練衝出澳洲 要進步先要辦好聯賽

西班牙三老又係甘巴爾留俾香港隊的貢獻
雖然當初佢應該無想到三老會到七年咁耐

好在CC台班小朋友唔撚識香港波，唔係嘅全post 5毛

點解咁講

神女有心 ，襄王唔知有無夢？

【中銀人壽香港超級聯賽 - R&F富力對夢想FC 客隊門票售罄】

11月5日港超聯R&F富力對夢想FC 的客隊門票已全部售罄。

#HKPL #BeTheOne #富力 #夢想FC

CC台糞青on9
扮假膠扮五毛一樣on9

結論：咪帶呢d野入黎啦

full house 可以炒飛

笑死

係咪畜力d一隊球迷買哂飛？

客隊飛一定要係足總買, 客隊飛得200張, 尖FC又搞團, 賣哂唔奇

尖隊有二百作客球迷

【港足日與夜．甘巴爾1】最佳教練衝出澳洲 要進步先要辦好聯賽

很多人想離開香港，逃離煩囂的街道和當樓奴的命運，到無憂無慮的國度享受生活。

外國的空氣總是特別香，這句俗語應用在外國人身上亦可，前傑志西班牙籍教練

甘巴爾近年轉到澳洲發展，人在外國，想念的卻是在香港美好的生活。

如果有多一張機票，你又會不會回香港、甚至執教港隊？

甘巴爾肯定地說：「一定會。」

現實並非電影般巧妙，有沒有機會回港執教和見鬼一樣都要講緣份，甘巴爾由2009年來港執教傑志，2011至2012年為球隊帶來三冠王，兩度贏得甲組最佳教練後於2013年轉投澳職阿德萊德聯任教，於2016年又進入國家隊教團，出任澳洲U23主教練和大國腳助教。周三（11月1日），澳職球隊西悉尼流浪者更宣布將由甘巴爾接任主教練，由香港衝出澳洲，的確少點緣份亦辦不到。

訪問時甘巴爾住在悉尼一間由澳洲足總提供的住所，面向沙灘海景，當地足總又提供私家車予他駕駛，一切應有盡有。只是甘巴爾於訪問其間不只一次提起香港的好處：「澳洲什麼都有，但只跟於晚上7點前，7點過後街上便是死城，不如香港般多姿多彩。」當日正是澳洲於世界盃外圍賽附加賽擊敗敘利亞晉級後一日，甘巴爾的手機一直響過不停，便是和國家隊職員即時討論將會在最後一輪附加賽對手。
聯賽休季時國家隊會有比賽，當時擔任澳洲U23教練兼澳洲大國腳助教的甘巴爾「從戰術到制定訓練內容都要幫忙安排」，到了澳職開鑼沒有國際賽時，每個周末都要安坐家中看電視直播，考察球員的表現，工作亦沒有絲毫減少。經歷過阿德萊德聯的執教，澳洲國家隊的洗禮後，相信甘巴爾亦對足球的體會亦變得不一樣。

感激香港機遇成專業教練

「我學會了很多，但我覺得和香港比是完全不同。在香港，我正式成為了一個專業足球教練，因為之前我只是在巴塞隆拿青訓學校，訓練女子隊和小童。」職業足球和業餘層面固然相差甚遠，前者每場比賽都不可犯錯，壓力自然比在巴塞足球學校任教時大。「我來到一個地方可以實踐自己的足球理念，要知道我是個年輕的教練，第一年執教時又犯了不少錯，很多東西都要學習。」
無數獎盃，加上多個個人榮譽，甘巴爾直言在香港的4年可能是「人生中最美好的時光」，亦令他得到澳職阿德萊德聯的注意，邀請他前去任教。「一個全新的計劃，以及一個全新的挑戰。」但都是足球教練，難道香港和澳洲任教又會有很大分別？

中央訓練未必盡善盡美

據甘巴爾透露，以前的澳職球隊是沒有青年軍，所有年輕球員都進入地區的足球學校，接受統一、有紀律的訓練。這個模式好處在於足球學校內設備應有盡有，球員只需要專心踢波便可，但卻大大限制了球員的可能性。因為全國的足球學校都只練習4-3-3陣式，教練要求踢法要簡單直接，球員必需身材高大跑得快，卻因此有林恩許般小時成名、成年後發育未如理想便不受重用的例子。
「阿德萊德聯的管理層希望我改變球隊整套踢法，將傑志運作理想的地面進攻搬到澳職舞台，當時我便試試吧。」由教練團至引援球員，球會都給予甘巴爾極大自由，最終2014年他們一起贏得澳足盃冠軍，但這亦不是甘巴爾最引以為傲的事：「我將西班牙熱潮帶到香港聯賽，然後又令澳職開始西班牙化，在我來到香港前沒有太多西班牙球員，但現在已經有很多西班牙球員於港超效力，這亦同時發生於澳洲上。」

甘巴爾輾轉間任教過球會及國家隊，看的事不同，又對足球又有另一番體會：「要在澳洲成為足球員，你便要體能出眾，只要有一個球員於半場前停下來，或是他沒有努力跑動，整支球隊都會出現問題。」惟香港在這方面短時間難以拉近距離，要改善便要由最基本入手：「香港聯賽水準不斷進步，每年有更多球員、更有競爭力，只是單單這樣是不足夠。」
增比賽 球員自然會進步

目前港超只得10支球隊，加上本地盃賽賽事，球隊每季可能只得20多場比賽，如果盃賽早早出局，就有機會會不時輪空，飛馬上季更試過連續9個星期沒有比賽，難以維持狀態。「不只澳洲，在西班牙等地都在增加比賽，因為只要你有一個具競爭力的聯賽，球賽多自然球員的經驗便會愈好，當大家都一起為贏波努力，整個足球水平都會有所提升。」澳職同樣只得10支球隊，但賽制是三循環，每隊最少已確定有27場聯賽，球隊又不會間中輪休，更易維持較高狀態。

訪問時，甘巴爾不時接聽電話，他對記者說澳洲會在最後一周世盃外附加賽對上洪都拉斯，他便嘆氣道是個下籤，因對手是支很體力化的球隊。以為甘巴爾現在全心集中在澳洲足球，原來他亦十分關注香港足球發展，如佐迪於訪問前一日對馬來西亞入波亦知道，「我每天都有和列斯奧及佐迪發短訊」。如此熟悉香港足球，甘巴爾又會不會想回來任教，甚至出任香港隊教練？
「香港現在有個很好的教練金判坤，你看到他任教下港隊成績不斷提升。如果有機會出任港隊教，有何不可？我很喜歡香港，我甚至視之為家，因為我在此生活了4年，我的女兒又在香港出生，現在我專注在澳洲的工作，但你永不會知道人生會有什麼事發生！」

足球永遠沒有不可能，或者不久之後，又會在香港見到甘巴爾的身影。

摩連拿教嗰陣有徐德帥同GPS再加巴倫古素，完全適合鳩斬mode

肥甘唔講下澳職弱個d隊休季長港超幾多

27場真係好好多，上季飛馬成2個月冇比賽真係on99

無記錯之前聽過香港青訓都好似係咁
set死咗梯隊要用433陣式慢慢拾級而上

咁又係，宜家港隊冇個有巴倫古素既level

成日有隊個幾月冇比賽

澳足總盃好似6,7月開始打，俾人感覺似pre season 多啲。而澳職聯就十月踢。但點計都好，港超要增加比賽數量同比賽強度都係須要既

垃立：場場波都係蝕緊錢，你踢埋我果份

感覺好門面野

係喇，問題就在於有球隊冇咁多錢打多輪，同埋冇場地。

改革聯賽制度學澳職咁set 個常規賽冠軍，常規賽頭4名可以長入季後賽，咁贏嗰隊就係總冠軍？同時向afc 申報埋改革聯賽制度，季後賽總冠軍先可以代表香港打亞洲賽？

以上係ff，如果有清有更好或唔同建議，請提出

小Kid仔：支持何君堯
don't 慌：賣港
爛區：冠忠
元朗：王6C
大脯垃垃羅馬閪波理文：有大陸sponsor

agger

好掛住金包

支持夢想鄭展龍

黃巢咁你有啲咩既suggestion ?

2009-1-1 第三十一屆省港盃首回合 廣東對香港

2009-1-4 第三十一屆省港盃次回合 香港對廣東

2009-1-4 第三十一屆省港盃次回合 香港對廣東 新聞及精華

阿龍

--------------------------------
個人簽名
金判坤下台！
畜力滾出港超！

不如甘巴爾簽林恩許去西悉尼

5p

難了

甘巴爾玩地波
林恩許唔夠高大都不成單題，仲要佢做過澳洲u17 同u19隊長

建議港隊教練逐年逐年簽，每年續1次約
比d成績壓力，教得差又可以換人
港隊教練kim sir 教得差唔使驚被炒，仲要等佢下年6月落台
我島簽gary white都係逐年逐年簽

出面班CC台傻鳩喺度玩呢啲鳩嘢

支持
正選少隻假鬼，出番個年輕球員，廢事同班種族撚嘈
--------------------------------
個人簽名
金判坤下台！
畜力滾出港超！

一般國家係咪多數兩年兩年咁簽？好似歐洲國家咁世界盃完就簽兩年去準備歐國盃，到歐國盃完左就簽兩年去準備世界盃？

問題係唔係個個都肯咁簽 馬里奧都唔肯啦

嗱
我就咁睇，波台真係有好多假膠出去時事台扮五毛
但係唔該cc台班捉毛唔好喺每個post 都落啲五毛list出嚟囉

走左lum, 多返個位俾光頭，温俊

畜力主場係唔係免費入場

$50, d大陸仔嫌貴, 話中超只係$30

畜力主場會唔會拉高港超平均入場人數

中超先30蚊 傑志賣緊120 40

中超最平30好難買，仲要坐龍門後面
坐中間都要8,90

咁即係佢地都係當平時港超60蚊場咁賣

廣州富力U13 6-0 自由人U15

10月22日上週日
廣州富力U13梯隊與香港自由人U15梯隊
在十號體育公園展開一場激烈的友誼賽
小球員們個個進攻流暢，表現搶眼〜
作為富力港超隊的青訓機構
香港自由人U15梯隊展現了他們的風格
雙方通過比賽互相學習，交流經驗〜

他們的風格即是什麼風格

我真係唔撚信用黃創山個idea會死
只係共派控制唔到香港呎球je

有冇個政策黃創山都未必會繼續用精工個朵搞波 加上隊隊當時都蝕撚到仆街 有歐洲波做乜仲要睇你地妹下妹下

星期日睇下有冇live, 見佢節目表會播港超錄影

以為甘巴爾現在全心集中在澳洲足球，原來他亦十分關注香港足球發展，如佐迪於訪問前一日對馬來西亞入波亦知道，「我每天都有和列斯奧及佐迪發短訊」。

三個加泰人

佢地好似應該有講過係有機會會每一埸都可能直播
利申: 唔肯定

廣州富力足球俱樂部副董事長黃盛華更宣布，合作直播外，更會把主、客共18場R&F富力比賽，透過直播與錄播模式，將「港超聯」帶到珠三角2億觀眾面前，期望全力把這個同聲同氣的「粵語聯賽」，推廣到另一層次！

香港超級聯賽的構思，其實並非「鳳凰計劃」提出的新構思，早在1980年代，當年橫掃本港球壇的班霸精工，班主黃創山發表了「改革香港足球建議書」，率先提到組織香港超級聯賽，作為挽救球市的方案。

根據黃創山的「改革香港足球建議書」，規定超級聯賽的參賽隊伍，每隊一定要有六名外援上陣，藉以保證球賽質素。每支球隊都以贊助商名字命名，贊助商每年贊助費二百萬港元，贊助費包括球隊一切開支，以及六名外援的薪酬及生活津貼。

當年的構恩較特別的是，超級聯賽與甲組聯賽並存，每支球隊同時擁有超級聯賽隊與甲組隊，甲組隊則是全華班比賽。雖然超級聯賽的獎金與重要性，都遠比甲組聯賽為高，但並不擔心球隊會放棄甲組聯賽，因為甲組聯賽排名榜末降班的話，便會失去超級聯賽的參賽資格。建議書最終未能落實，精工不久亦退出。

事隔多年之後，到了2008年，南華足球部主任羅傑承提出成立香港職業聯賽的構想，足球總會成立了以羅傑承為首的四人小組，研究成立職業足球聯賽會，草擬了港職聯計劃書，獲得甲組會一致通過，足總董事局隨後更宣布成立港職聯工作小組，可惜計劃最終在足總同人大會遭否決，只採納了推行主客制建議。

拎返出黎比大家傾下

到底all black FC而家實力去到邊呢

香港波喺沙士前邊有妹下妹下
依家外援水平可能差過當時華人一線

90年代初有錢過誠哥添

每隊最少6個外援，到時又咪話扼殺華人球員

唔係pre seasons，係要就其他隊，澳洲足總杯係全部球會都參加，而除澳職，所有聯賽都係3月至9月

有d似依家印度超同印度甲

All Black FC 0-1 Hong Kong U18友誼賽精華

所以我咪話對澳職隊黎講有啲似pre season

不過就算想跟澳職既模式，都要過到足總嗰班契弟先

會唔會有日真係#kimout 跟住請甘仔返呢

你咁講個問題又還原基本波，返去歸屬感個問題。
問題係香港人對香港無歸屬感，更何況香港足球呢？香港人本相係走難民族，香港難聽啲講係個難民城市，一個無自己價值地方。試下走去問五件傑志代表緊咩價值，問狗志東方代表緊咩價值，我睇怕佢地都答唔到，如果靠glory暫時呢兩隊都薄弱，再者靠glory咪剩係儲到勝利球迷，一有滑落就走晒嫁啦，要glory要J歷史一定係得南華先玩到同玩得長。

甘巴爾今次澳職簽左3年約

要捱多廢kim三年

去教下亞冠隊，彈下去支日韓好過啦，好地地行倒車傻的嗎

當一車有50人，姐係起碼120上去 點解咁多

夢想有2架上去

廢伯想儲印仔換禮物

洗頭車有上冇落

有冇手足提佢肥甘平過金狗

快唔快得過外國

譚拔士曾在1998年接受已停刊的「亞洲新聞」 《Asiaweek》訪問時指：「剛來港發展時，香港足球代表隊有9成機會打敗日本，但現在已沒有可能。本地教練的水準都很不濟，他們只是本地一班對足球沒認識的富商班主的朋友，根本不入流。」

星期日 , 9點半朗豪坊集合

人頭：$200 位 (連門票)
畜力fans：唔俾去。

來吧球迷，識d俾得起$200去睇波的人吧。

p.s. 呢d睇波團無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心玩返晚。

真係只求打個和，你計下當你羅湖出發淨係來回廣州都$200港紙, 依家只係$200仲要係市區上落車, 仲未計你去到廣州搭地鐵去球場d車費, 個$200仲要包埋門票

是咁的，呢個星期日，我唔去蒲了。北上睇波。

真係幾有心既 欣賞

咁多人上去睇畜力呢啲閪波
定夢想球迷多

一架巴士，職員+打氣Baby已經10個左右

記住大會不會提供餐飲膳食
請預備乾糧食水
到達廣州後會有時間去商場自行用膳

有9成機會打敗日本 吹水?
香港八十年代尾都已經係亞洲三流啦
當時日本屎極都應該有亞洲二流水平
94世盃外十強賽唔係俾伊拉克絕殺追平已經入埋世界盃

勁過日本應該係六七十年代

肯定譚拔士記錯

歐陽耀冲:
見你咁誠懇既眼神，最後都俾左件波3

Wxxxxxx Lxxxx:
Did you play? At least, show us some footage?

J足三十年既519過左支那呢關之後就係俾日本踢出局
哪來的自信有九成機會打敗日本

9冲完全唔知醜

下年強哥借9沖去中甲好過啦

但9沖like 左個message

22 May 1989
1990 FIFA World Cup Qualification Group 6
Hong Kong 0 – 0 Japan
Mong Kok, Hong Kong

18 June 1989
1990 FIFA World Cup Qualification Group 6
Japan 0 – 0 Hong Kong
Kobe, Japan

打和就當可以食住佢地
咁三十年後我地做廢老果陣係咪會吹奏當年班入藉兵有九成機會打敗支那

三十年後傑迷可以吹奏當年傑志有九成機會打敗韓職球隊

三十年後東迷可以吹奏當年東方有九成機會打敗日職球隊

其實唔係KIM教
都有3成機會啦呀嘛

前傑志教頭又「升呢」，任西悉尼流浪者主帥大打進攻足球

有留意開本地波嘅球迷，一定記得邊個係甘巴爾（Josep Gombau）！呢位當年一手將西班牙地面傳控風格帶入傑志嘅前教頭，後來發展一帆風順，最近再次被委任為澳職球會嘅主帥，今次係近年成績唔錯嘅西悉尼流浪者。

西班牙籍嘅甘巴爾本身係「地上最強」嘅巴塞隆拿青訓教練，喺2009-10球季，佢獲得香港球會傑志嘅邀請出任主帥，當時成績唔係咁理想嘅傑志，希望呢位33歲嘅少帥可以將球隊全面改造，引入西班牙式嘅地面傳控風格。

結果喺2009-13年之間，甘巴爾幫助傑志奪得當時本地頂級聯賽港甲兩連冠 (2010-11 、2011-12)、足總盃兩連冠 (2011-12、2012-13)，同埋聯賽盃 (2011-12)，其中 2011-12球季更加係勇奪三冠王，而佢自己就兩次成為港甲年度最佳教練。佢喺2013-14球季人望高處，接受澳職球隊阿德萊德聯嘅邀請出任主教練，但傑志嘅風格直到今日仍然深受佢嘅影響。

（現任傑志教頭朱志光 [右三] 相信從甘巴爾身上獲益良多 圖片來源：傑志官網）

去到澳職嘅阿德萊德聯，雖然第一季球隊成績只係一般，最終喺10隊入面以第6位完成常規賽，季後賽首圈就俾中岸水手淘汰，但改善一隊波都需要時間。正如佢喺傑志一樣，球隊喺佢執教嘅第二季大有進步，阿德萊德聯上一次拎到錦標已經要數到2005-06球季拎到常規賽冠軍，而甘巴爾喺2014-15球季就幫球隊拎到足總盃冠軍，同埋打入季後賽四強，係球隊自從2008-09球季拎到季後賽亞軍之後最好嘅成績。

點知甘巴爾之後就毅然辭職就去美國做足球學校嘅青訓教練，再喺2016年成為澳洲U23國家隊主教練，之後仲做埋澳洲國家隊助教，可見佢嘅能力備受認可，而阿德萊德聯喺2015-16球季勇奪總冠軍，除咗佢繼任人、前巴塞球員阿摩 (Guillermo Amor) 之外，相信一手帶返隊波上軌道嘅甘巴爾都功不可沒啦！

喺最近，西悉尼流浪者就宣佈委任甘巴爾為新任球隊主帥。西悉尼流浪者雖然都算係澳職嘅生力軍，但自從2012-13球季第一次征戰澳職開始一直有好表現，5季之內3次打入總決賽，可惜每次都飲恨而回，不過佢哋就曾經喺2013-14球季拎到亞洲球會最高殊榮嘅亞冠盃冠軍。佢上任嘅消息更令球迷十分興奮。

呢個規模嘅球會相信對於甘巴爾嚟講會係一個新挑戰，而佢喺上任訪問中就咁講：「依家，我哋要開始一個新嘅時代。」

「我哋思考緊嘅係一個長遠嘅計劃，我哋會建立一個新嘅風格……我哋將會踢出球迷希望睇到嘅進攻足球。」

講到咁，估計甘巴爾會同佢喺傑志同阿德萊德聯一樣，花啲時間對球隊全面大改造，相信第二季開始就會有成績睇到，大家密切留意啦！

Source: Fox Sports、Guardian、A-league

搵番肥甘以前條o靚馬迪都好過廢金啦
龍仔佐敦踢u14個陣都係佢教

早於2013已經講要俾馬迪教，之後踼埋佢全職U16

夢想個7號咩名 好撚勁

Kannas kid child無誤

人地就係要玩血統淪 要黃種人既樣貌同特性

香土班柒頭又響到ff香港北上踢中甲/乙

唔夠人打就限外援
自己唔想科水就要人一齊唔科水
仆街啦死共狗

呢樣野已經毫無討論價值

【U19亞錦外】球員分身考試缺操
郭嘉諾盼歷史性闖決賽周
建立時間 (HKT): 1101 19:30

香港U18足球代表隊明日將會出發到越南，出戰2018 U19亞洲錦標賽外圍賽。被編在J組的港U18，與澳洲和北韓兩支勁旅同組，但教練郭嘉諾目標明確，盼帶領球隊歷史性晉身決賽周。然而，他亦同時道出了香港青訓的悲歌。

港U18昨日與All Black FC友賽，憑一個12碼以1:0勝出，今晨只作恢復性操練，明日就會出發到越南。被問到今次亞錦外的目標，嘉諾sir意志鮮明：「目標是出線。雖然抽籤結果對我們來說很困難，但由兩年前第一天我訓練他們，無論任何情況，我們的目標都是出線。」面對體格佔優的澳洲和北韓，嘉諾sir希望以戰術取勝，「我們面對澳洲和北韓，無論體能、速度和強度都不及，希望以戰術和拚勁爭取史上首次出線決賽周，因為我們U18未曾出線決賽周，所以他們要背負這個責任。」

昨日與體格強狀的All Black FC友賽，嘉諾sir滿意球員表現，他說：「防守做得好，亦在反擊博到一個12碼，這是我希望球隊在越南都做到的。希望球員可以知道，就算體格各方面不及對手，但『波係圓嘅』，落到場不是最快、最好體能、最高大就能贏波。」他透露球隊會使用五後衛陣式，另會使用菱形中場，多使用反擊，而且不能只靠死守，因為如果想出線，兩場0:0是不足夠的。

不過，其實港U18的操練情況不算理想，縱使有海外留學的球員特意回港，亦安排了集宿，但仍有不少球員因為考試而缺席操練，嘉諾sir指：「公佈名單時有球會通知有球員不能出線，對我和球隊來說是一個打擊，但沒有重心球員，每人要多走一步，打得更整體，會更團結。亦不幸有部份球員要準備DSE校內模擬試，今天就有三位球員去了考試，總共八課操練亦只有兩課有齊23名球員出席。」除了有球員應付考試外，亦有效力港超聯球會的球員要應付菁英盃比賽，上周仍然隨球會操練，周一才歸隊，嘉諾sir指：「所以備戰是艱難的，但我很高興球員來到操練都付出100%。」

另外，有個別球員去到越南亦要應付考試，嘉諾sir續說：「沒辦法，香港球員在這個歲數，考試是很重要，有學校給予我們試卷，要球員在越南同步進行考試，其中一個球員更需要要比賽當天早上考試，一個球員比賽當天要考試，我不認為他在腦筋上會準備好比賽。」除此之外，比賽由9月延期至11月，嘉諾sir亦認為不理想，因為球隊8月已開始集訓，中間停了兩個多月才再次組隊。

這班U18小將明午就會出發到越南，首場賽事會在周六（4日）對澳洲，下周一（6日）就會對北韓，完成後在下周二回港。因為同組的北馬里亞納群島退賽，所以J組只有三支球隊，首名晉身決賽周，次名將與其餘小組的次名爭奪五個較佳次名。

【U19亞錦外】張高翔回港助陣
打拳跳舞助踢波
建立時間 (HKT): 1101 19:45

香港U18足球代表隊明日就會出發到越南，出戰2018 U19亞洲錦標賽外圍賽，部份球員因為要應付DSE模擬試而缺席操練，卻有六位在海外留學的球員特意回港，參與今次比賽，包括在英國留學的張高翔。

目前在英國就讀高中的張高翔，今次為了代表港U18而回港兩星期，但他認為這是值得：「缺了一個星期課，但為了這個比賽都是值得。我們都知道澳洲和北韓都很強，但球隊都希望可以出線。」

賽事原定在澳洲進行，惟澳洲拒絕北韓球員入境，故最終改為在越南進行。張高翔認為，這對於港U18來說稍為有利：「我們暑假曾到過越南，在同一個比賽場地踢過，已經知道場地和環境。另外，亦相信會較習慣天氣。」

張高翔現時就讀的學校，是英甲貝利球員戴偉浚的母校，注重學生的足球發展，張高翔表示：「我們一星期練三至四課，周六會有比賽。另外，我們每天都會有不同的訓練，例如星期一會打拳擊，星期二會呎跳舞，因為跳舞會幫助身體協調，而星期三會健身，星期四會做瑜伽。」

男兒當入樽睇上腦

好無奈地足總又會比左派到權

拿祖

笑左

true

贊b

李毅凱，梁大佬，Philip, 林學A等人拎完最佳年青球員愈踢愈差，有退步無進步

Kim Back!

笑死人

好似唔係WOR

張高翔現時就讀的學校，是英甲貝利球員戴偉浚的母校，注重學生的足球發展，張高翔表示：「我們一星期練三至四課，周六會有比賽。另外，我們每天都會有不同的訓練，例如星期一會打拳擊，星期二會呎跳舞，因為跳舞會幫助身體協調，而星期三會健身，星期四會做瑜伽。」

好似唔錯

次次頭鎚攻門東網都會話銅頭一搖

牙霖：我真係恭喜你呀

徐德帥 vs 🇲🇾

件件vs 狗志

agger

成個攻勢都好好丁

真係跟黃創山個idea去搞
都得一兩隊有財力既玩晒
個市場都係會慢慢萎縮 冇歸屬感真係硬傷黎

會員保贊勾結何廢老

艾力士好似fit返

條友自從南華自降之後就越來越痴線

夢想足球隊 Dreams FC
Page Liked · 2 mins ·

【簡單而隆重】
尋日，夢想中場加倫就與女友Paloma喺中環註冊結婚，亦請咗副隊長柏保路做證婚人。簡單婚禮，一樣夠窩心，希望兩位新人長長久久，白頭到老！

辛祖妹到我以為佢想訓低頂入........

傑志球迷朱兆基，又名為保贊，甘願做假膠扮反傑做箭耙

一生只得空空一對手 一心只想拖你手
萬物都沒有 心境得你便夠
世間執子之手幾對永久
信會同諧白首 永遠再罕有
我替你找到幸福方舟

狗志老鑑做晒真心

//香港球迷堅持了多年才看到亞洲盃出線希望。到底表達政治訴求重要，定香港隊出線亞洲盃決賽周重要？政治訴求每天都可以表達，旺角場與大球場亦表達多次，再入場噓國歌是否達到你的訴求？亞洲盃是四年一次，香港隊有半世紀未嘗入決賽週，遇上近年狀態最沉的北韓、黎巴嫩篤定出線，香港隊出線機會近在咫尺，你是否忍心自己表達訴求，將香港隊打入決賽周機會斷送？//

fb本地足球group啲人係咪弱智
嘜撚野出線機會近在咫尺

得返啲智障先會係fb gp留言 諗返同以前爭幾遠 以前好多人講野

幾年之後足腫狗可以打飛機話冇人噓國歌就可以出線

最衰d港毒黃屍噓輸香港隊

如果出到線，係咪可以掉返轉理解為 噓國歌有助刺激民族情緒、增強士氣，成功締做出線奇蹟？

專欄輪住嚟 急起直追答謝老闆
11月01日(三) 22:51

東方體育會於半年前從日本訂購的高壓氧氣箱，上月中正式進駐新會所啟用，好讓足、籃球隊成員能在訓練後，透過高氧箱的科學原理協助身體恢復及加快傷患復元。

自從傳媒報道後，外界反應普遍正面，但亦有人潑冷水，認為購買儀器的金錢足夠聘請一名外援，甚或即使有了高科技襄助，球隊還不是在菁英盃落敗。首先，我要再感謝老闆鍾乃雄先生的信任與體諒。任何科技也不能百份百保證球員避過意外傷病，更遑論是場上必勝，但會方願投資金錢，讓球員得到身心支援，這份心意，相信球員會心領神會。

同時，我也特別感謝李輝立先生在昨日專欄的仗義執言，為了應付菁英盃新賽制，球隊擢升了5名U22適齡球員隨隊操練，當中只有李嘉華曾亮相頂級聯賽，「嘉華」也曾受過嚴重膝傷，需時適應可以理解，即使我們首場分組賽表現令球迷失望，但該承受噓聲的也是全隊上下，不應單單推諉在兩名年輕球員身上。對不起這三個字，我們今季也實在說得太多了，現在最重要還是先在聯賽急起直追，用行動答謝會方的支持，將噓聲化成掌聲。

東方龍獅足球隊
總監 梁守志

狗志

沸青：冇人噓中國國歌，香港民族怎能吐氣揚眉

算啦
以為柒事補形象
佢篇文合格有餘

前題係：狗志好柒

唱雙簧

出到線就會話香港足球播獨 要抵制香港隊

成日話球場唔好講政治
最中意拉埋政治黎講就呢班契弟

【我撐昔日港超外援】大家仲記唔記得相中人呀？佢咪就係「Big Mac」麥阿里士打囉！
現年35歲嘅「Big Mac」，加陣效力緊澳洲球會Manly United，現時正職係投資顧問嘅佢，喺上個月尾就喺facebook上載咗一張戴四方帽嘅相，咁開心，梗係要恭喜吓佢啦！
「Bigdickhead，好開心收到你嘅msg喎，你近況點呀？我好好！啱啱大學商學士畢咗業，好開心。」球迷朋友可能會問，點解35歲先大學畢業都仲咁開心？其實據「Big Mac」所講，呢個University of New England嘅商學士學位，係兼讀課程，佢由啱啱踢職業足球就開始讀，所以讀到今時今日先畢業。
佢亦都分享咗佢嘅工作，佢依家係一間投資公司嘅投資顧問，客戶當中不乏係澳洲嘅現役職業運動員，而佢嘅主要工作，就係幫客戶做分析，同協助佢哋點去做合適嘅投資。但講到最開心嘅話題都係足球，佢咁講：「Manly United其實係我少年軍時代效力嘅球會，經過咁多年之後我又踢番佢，上季仲攞咗聯賽冠軍添，感覺好奇妙！」
最後，佢都好關心佢喺港超效力過嘅東方，仲問「大頭」攞Link睇港超直播，當然「大頭」乘機介紹咗 24小時港超聯電視 畀佢啦！

bigmac

偽毒

除左嗰球助攻之外，都冇乜邊球好波。
睇咁既款，廢金都係會對黎巴嫩既時候用佢打右翼衛。對巴林就可能用子彈

bigmac 好波
仲有攬女相

Bigdickhead

咁下次唔噓 下次將屌你老母4字加入匪歌當中
一黎cctvb播唔到出街
二黎唔係噓係講粗口
三黎場監以為我地係唱緊歌 唔會報告話有人侮辱匪歌

支持屍土

港毒領隊金判坤

如果我話國歌既野照噓鳩佢，唔撚洗理，我係咪好天真? 我都唔係好明，佢連立法會都未撚擺上去，點解咁快就話拉人點點點? 仲好笑過未來傑個大佬吹自己十年後做亞洲強隊
同埋香港人真係好撚細膽，香港教育係奴性培育方面有料到，未來法都驚

學術性示範：

屌你…屌你老母個臭閪…我屌你老母…屌你老母…屌你老母…
屌你老母…屌你…屌你老母…屌你屌你屌你屌你屌鳩你老母…
屌你…屌你…屌你…屌你老母臭閪…屌你老母個臭閪…臭閪…
屌你老母個臭閪…臭閪…臭閪…個臭閪…

都好明顯算係侮辱啦
零分重作啦

yes，叫我老屍其實都係侮辱緊我，拉得

XU OUT

KIMOUT => SANDROOUT / XUOUT

【中銀人壽香港超級聯賽 - R&F富力對夢想FC 客隊門票售罄】
11月5日港超聯R&F富力對夢想FC 的客隊門票已全部售罄。

我地已優先預留部分門票予客隊，而開賣的客隊門票一共70張。

70 x 50 = $3500

唔明白有咩比國際語言好

都係個句，侮辱既野好撚主觀

fb好多迷金黨
eg 本地足球group
話批評kim=搞分化

1. Kim唔教邊個教
2. 你比錢請人教囉
3. 咁叻你唔教？
4. 成日反反反，多d支持得唔得

咁叻你唔教？

鬥吹
1. 大把人教啦
2. 依家KIM唔收錢教？
3. 我話教係唔係真係俾我教？
4. 支持KIM = 支持香港隊出局

收到風下年D級教練牌開放比人考，有心既巴打識做啦
考取pro license 豪奪港超冠軍 接管香港隊 大打華麗進攻足球 迷金黨全部同我跪下

足腫狗打算用D牌吸金
然後可以封鎖C牌

jackal上緊熱時做節目

熱時班友問jackal識唔識文彼得, on9架?

peter好似冇被事先知會下被phone in, 依家完全迷茫mode

東方 vs 水原 泡文7分鐘精華

熱狗

又扮關心香港波

其實啲人知唔知Kim Out同請邊個做新教練係兩回事，就算Kim繼任人廢過Kim，波總柒嘅只係請咗個更廢，而唔係柒喺Kim Out呢個行動上

貼呢張圖出嚟嘛

食撚屎啦陳四
扮乜撚關心香港波呀仆街

等監聽手足撮要

唔係個個好似清你咁心水清

我想問我有英國牌既話，有冇得轉返香港牌？
同埋足腫認唔認？

不過，貝生也沒有像其他傳媒一樣，將事件無限放大，只是再三苦口婆心勸喻，並沒有驅逐球迷或強烈譴責，因為他深明如何與青年人相處，就算在訪問過程中，貝生也沒有惡形惡相，向球迷口出惡言。

佢好似永遠對住你笑咁，笑到你心都寒埋

歐洲足協牌同亞洲足協牌好似係冇得轉，但足總都會認既

但香港教波係睇關係唔係睇牌/成績

係~下半場兩個攻擊都有意佢分參與

東方之前唔係睇中牛丸個A牌先請佢返黎打亞冠咩

呢d唔清楚啦

係有次大番薯打上去佢地先識咋

但牛丸上年12月先補番個牌先可以帶東方踢亞冠喎

唔係要有pro license先可以教亞冠咩?

豬蛇有冇pro牌？

香港足總同亞洲足協承認歐洲足協教練牌

之前甘巴爾都係用歐洲足協牌教傑志同帶領傑志出戰亞協盃

上季帶隊打亞冠外

本身個會都係奶共，自然會比自己友做啦

唔係你條撚樣，應該無咁憎東方

無用架，要上去又咪要識人

shoot~~~!
睇返而家隊東，再睇返上季，發覺上季踢得其實已經算唔錯

上季有form, 亞冠有1分已係進步

咁即係足腫狗承認香港足球唔應該支持啦
無更高更快更強嘅體育精神

足腫狗KIMOUT策略
廣告：有D牌考快啲俾錢我考，可以取代KIM
放風：KIMOUT只會有ProLicense中揀個更廢嘅

其實警號打右翼衞係ok既，不過可惜佢喺東方連出場機會都冇

屍徒

佢心理質素差 由泰國果場後無咩踢過好波 轉會中游可能會更好

巨無霸餐=偽毒派

鄭璟昊一時時膠
但最主要都係有人係又屌唔係又屌
形象冇哂

講華腳
佢都算中上啦

即係腦屍承認今季既東方比上季退步左

練頭搥？

讀pro牌果時郭指導好似係其中一個導師

對川崎同水原兩場主場真係交足功課
旺角場睇嚟真係幫咗好多

true, 旺角場福地(爛地)

所以傑下年唔用旺角場打真係......

用咁多年一定踢慣 好似飛馬咁 發覺離開左大球場好似踢唔慣細場咁 成日啲直線放得太深 但係係大球場又放得幾靚

球會可唔可以港隊咁要求畫細大球場？

可以
視乎傑志認為有無需要

唔係啊，練倒掛啊

打乒乓波呀

我諗傑想用大球場都係因為想多啲人入場啫

燕子肛場外

幾dup本

港超清泉, 又肯多直播

垃圾得飛碟先識用

需要靠marketing

史上十大最多人入場亞協盃賽事

01. 6 November 2010 Al-Qadsia卡迪斯亞 （科威特） 1 – 1 （a.e.t.） Al-Ittihad阿勒頗伊蒂哈德（敘利亞） （58,604）
02. 22 October 2013 East Bengal東賓高（印度） 0–3 Al-Kuwait科威特競技 （科威特） （50,000）
03. 19 October 2010 Al-Ittihad阿勒頗伊蒂哈德（敘利亞） 2 – 0 Muangthong United蒙通聯（泰國）（48,000）
04. 21 October 2009 South China南華（香港） 0 – 1 Al-Kuwait科威特競技 （科威特） （37,459）
05. 15 September 2010 Al-Ittihad阿勒頗伊蒂哈德（敘利亞） 3 – 2 Kazma卡茲瑪 （科威特） （34,400）
06. 17 September 2013 East Bengal東賓高（印度） 1–0 Semen Padang巴東（印尼） （30,000）
07. 3 November 2012 Arbil艾比爾（伊拉克） 0–4 Al-Kuwait科威特競技 （科威特） （30,000）
08. 15 September 2009 Al-Karamah卡拉馬（敘利亞） 0 – 0 Al-Arabi阿拉比 （科威特） （30,000）
09. 11 March 2014 Arema Indonesia 阿雷馬（印尼） 1–3 Hà Nội T&T河內T&T（越南） （29,130）
10. 14 September 2010 卡拉馬（敘利亞） 1 – 0 Muangthong United蒙通聯（泰國） （29,000）

ps.阿勒頗RIP
唯一分組賽都可以吸引接近30,000人入場嘅，就只有印尼嘅阿雷馬可以做到。但一場亞協盃賽事可以超過2萬人入場，仲要係香港，真係好困難，嗰陣南華踢四強前落到地鐵站全部都係宣傳場波嘅廣告，仲引來TVB東張西望提前報導，連我啲平時睇唔起香港波嘅同事都忽然問我仲有冇飛買。(吹奏神級數：☆☆☆☆☆ )

source:13哥

我諗應該有一萬人到

正體中文

幾有主場氣勢 個場係自己係唔同啲 香港好難做到咁
雖然做得幾好 but畜力out

盲咗？

球員名

傑志用石門做主場就得

我島足協真係

【Be the Emerging One - 夢想FC年青門將謝家榮】

喺中午食晏嘅時候，大家可能最怕嘅就係比電話騷擾，但係對於夢想FC年青龍門謝家榮嚟講，前幾日响午餐時段嘅一個電話，就為佢帶嚟左一個意想不到嘅喜訊……

「當時球會練完波，然後就去左食晏，突然收到范Sir（香港隊守門員教練范俊業）嘅電話，確認我嘅身體狀況同埋有冇受傷，然後范Sir就同我講，話我會有好大機會入選港隊初選名單。」家榮講返起當日嘅情況，仍然面帶一份陽光笑容。

曾經响英國球會貝利青年軍學法，目前只係18歲嘅家榮話，自己出道日子仲係好短，而且今季表現亦只係中規中矩，所以可以入選到港隊初選名單之中，其實都覺得好突然，而佢都好想特別多謝夢想FC嘅一班教練、隊友，因為佢地每位都畀左好多機會同埋支持畀自己。

自從上季季中回流香港之後，表現一直備受關注嘅家榮亦都提到，自己絕對唔會因為入選初選名單而變得自滿，「能夠入選初選名單，當然係一件高興嘅事，但係我唔想只係因為入到初選名單就覺得滿足。雖然自己嘅足球生涯可能仲有好漫長嘅路要走，但呢一刻既然入選得初選名單之中，我都好想繼續努力咁去爭取，唔會放棄任何一個成為大港腳嘅機會。」

#香港勁揪 #撐自己人 #夢想FC #BeTheOne

最新消息，周定洋入籍一事生變，可能不能為中華隊上陣。
在外交部、內政部和體育署努力下，周定洋終於取得護照。但是，足協挑三挑四，質疑周定洋實力，要求周定洋要先測試才能出賽，而且拒絕給予商務倉機票的費用。

佢地個足協智障到呢

香港足總都係智障，不用分那麼細

Chow 點都勁過你地本土嗰啲啦，仲要試？

笑到我

其實我島足協超垃圾，無幫手搞入籍仲倒米，反而係體育署同立委出力

傑志亞冠收$200/$80
幾難有一萬人
我估5千左右

想借d意慳左張機票姐

我想知狗保會點講

佢有無實力入選唔係應該代表隊派人出去考察咗先架咩? 點解係掉返轉頭叫個球員去做測試呢?

蘇超輪換，點都有實力先企得住啦，仲要做測試真係on99

如果玩具部既林書豪肯幫台灣隊打奧運，你估洗唔洗佢做測試先比打？

佢地係咁揾有台灣血統既外籍外流球員，情況有啲似廢金係咁揾入籍球員打比賽，但台灣足協就覺得佢地睇都冇睇過人地既表現就盲目咁俾本passport 人

not really

華裔英籍足球選手周定洋入我國籍，立委黃國書關注其代表國家出賽的機票、出場費，體育署署長林德福答詢時表示，給予最高規格的待遇。

我島體育處之前話足協帳目混亂同管理不善，依家足協就倒米

內閧

港台中D足協都係生勾勾on99

所以足球水平咪好廢
日韓大幅領先

華人DNA

其實港超個brand應該要統一架嘛
點可以比佢搞到變簡體字

btw
畜力波衫不嬲係正體字

我島ho ball
有稱霸東亞嘅氣勢

蘇超都質疑

我島

true
華人內鬥DNA

第一年Liang JiaXi

政制及內地事務局局長聶德權表示，當全國人大常委會通過將《國歌法》列入《基本法》附件三後，政府會盡快啟動本地立法工作，將符合香港憲制及兼顧《香港人權法案條例》的相關條文，在其刑事罪行和罰則上，會參考現行《國旗及國徽條例》，並指在現實世界的法律，於互聯網亦適用。

立法會昨討論《國歌法》本地立法問題，政制及內地事務局局長聶德權指出，實施《國歌法》是政府的憲制責任，在人大常委會通過把《國歌法》納入《基本法》附件三後，會盡快啓動立法程序。他說，屆時傾向先與執法機構等進行研究和內部討論，起草大綱後，諮詢議員和公眾意見，再撰寫條文。他強調這是「按一般工夫來做」，在立法時會充分考慮公衆意見，呼籲大家毋須擔心。

大概兩三年前發生過一件事情，烏拉圭甲級聯賽某位台灣血統球員也努力想要爭取海歸台灣代表隊。

當時的教練是陳貴人總教練，球員透過我跟陳貴人總教練碰面。也提出了他跟烏拉圭甲級聯賽河床隊的合約證明他確實是河床隊第一隊的球員，並非預備隊。

當時陳總希望他可以抽空回來跟代表隊訓練幾天，他不斷以職業球員綁約在身無法離隊參加代表隊集訓為由拒絕，希望可以直接掛在比賽球員名單上頭。

陳總退而求其次希望他可以提供他在烏超賽場上有出場比賽的整場比賽影片做為參考。

結果過了大半年他才傳來剪輯的片段並且無法辨識臉部特徵的影片來給代表隊。於是代表隊還是很堅持希望他可以來參加集訓。
當時足協與代表隊也承受了非常大的壓力，烏拉圭甲級聯賽的職業球員要回來踢代表隊，還遭受足協百般刁難。

最後該位球員知道沒有參加集訓是沒辦法加入代表隊的，於是參加了代表隊去泰國的移地訓練，最後的結果當然是根本無法入選代表隊，結果出爐後網路一片撻伐。

引發撻伐後，代表隊內部人員流出集訓訓練賽時的影片。大家才發現該位球員根本各方面能力都有問題，明顯低於我們代表隊的水準，連地面彈跳中的球都無法直接踩穩。

最後我又透過某位懂得西文的朋友找到烏拉圭球隊的出賽資訊以及該位球員的相關報導以及比對比賽影片才發現......這根本是一場騙局。

該位球員整個賽季連一分鐘都沒有上過場，影片是剪輯別的球員的影片，而烏拉圭媒體有關該位球員的報導則是說明了。該位球員是為了商業利益而簽約的特殊球員。並不是真的有實力的球員。

當然我不是指周定洋也是這種球員，而是如果足協與代表隊沒有建立一套完整的試訓機制，往後只要是外國的聯賽簽約球員就讓他直接海歸申請到身分掛在球員名單上。

難保以後不會出現第二位第三位類似烏拉圭球員的情況發生。

為了建立制度與標準海歸流程，代表隊這樣做一點都不過分。

原來啲小學生波底同埋意識都唔錯

周定洋效力蘇格蘭足球超級聯賽的球隊羅斯郡，在蘇超已上陣34埸，今季蘇超聯賽上陣6次杯賽5次

咩活動？

上到中學就見分野
外國：加強操練
香港：考公開試

喂，人地喺蘇格蘭踢波喎，唔係喺山旮旯嘅地方喎。同埋，要揾蘇格蘭球會片段點都容易過揾南美嗰啲啦下話？

但蘇超有直播睇，唔洗做測試啦下話

完全係見過鬼而怕黑

ProLicense中揀個更廢，之後搵班打手同的人出來不斷讚以前金好(同牛丸相似），最後搵返金教
阿金退休後好似乞兒輝的鳩斬契仔接上，香港足球繼續食屎，無窮無盡，直到永遠

石地同草地都可以差好遠啦，香港大把石地球王

點解外行人(外交,內政,體育署)仲落力過內行人(足協)既

跟本就係郭指導勢力一直係背後發功

巴西而家去左邊

轉行了

唔係掛靴轉行咩

球迷流失有佢原因
踢過青年軍冇踢落去都唔會睇母會波

好多原因大家明

FIFA銀卡都驚

其實傑志今季增兵係魯卡斯同保連奴，對打亞冠毫無幫助，加上三林等主力唔出得，要拎分有難度
除非換外援，要增兵選擇少，只有高，jack等夠5年

麥基回巢

條數唔係咁計
板凳厚有輪換空間，踢亞冠嘅球員可以踢少啲本地賽，慳體力，避免傷患機會

有姿勢冇實際

【港足日與夜．甘巴爾2】視伍健為父親 不斷發夢不斷挑戰

很少教練會在離任後仍不斷被提起，但很多時和球員作訪問，甘巴爾的名字都會被提起，不少和他合作過的球員都大讚其地面戰術令其個人成就大大提升。對此評價，甘巴爾反而說，「多得（傑志班主）伍健信任」。

陪伴甘巴爾左右的還有妻子Romina，他們於2003年西班牙一間超級市場遇上，那時Romina看見甘巴爾和她認識的朋友一起，甘巴爾便上前邀請她晚餐，但Romina有約而拒絕。想不到甘巴爾之後便對他們的共同朋友說，Romina將會是他一生中最愛，接着便鍥而不捨地追求她並成功。

如上一篇訪問所言，香港對甘巴爾而言是真正成為職業足球教練的地方，更是其幸運之地：其兩名女兒都是他來到香港任教傑志後才出生。每年12月，甘巴爾都會和妻子Romina及兩名女兒來港，看球賽、入迪士尼樂園等，亦會和列斯奧、佐迪等球員聚會，事實上他們3個家庭關係十分緊密，球員比賽後都會和甘巴爾交流，可以說後者即使人在澳洲，心亦留在香港。

不過，要數甘巴爾最親近的，便是傑志會長伍健：「當我提起伍健先生時，我會說是個家人。2009年我初到香港時，他就像個父親一樣很照顧我的家庭，要知道你遠離自己家鄉沒有親人在旁，你需要人照顧時，他做了些我永遠不會忘記的事。」是家人，亦是從旁不斷推動自己進步的良師益友。「當我於2009年來到時，傑志沒有參戰亞協盃，我印象中第一年執教時，傑志沒有贏得聯賽冠軍。」
那些年，南華是香港球壇的班霸，盧均宜更指當時自覺「未夠班」踢南華而轉投傑志。「伍健先生對我說，下一年我們會贏得聯賽，然後再打進亞協盃，一切都好像很遙遠，但我們有一個夢想，並實現了。下一年我們便打上亞協盃，可惜輸了給一支印尼球隊阿雷馬，再下一年我們再戰亞協盃，球隊作客馬來西亞擊敗吉蘭丹，傑志亦打進最後8強。」

就這一樣一步一步捉緊成功，慢慢登上高峰，惟故事還未完結。「那是我最後一年在香港任教，伍健先生對我說未來傑志要打入亞冠盃，這對我而言好像遙不可及、很難達到，但下一年他們便會參加亞冠了，他不斷做夢，又不斷實踐到。」一個夢想家，一個工程師，兩人打好傑志的基礎，最終達成目標。

東方就係板凳深度唔夠

佢地真係以為自己用開啲球員有7x

not really, 東方sponsor有問題
唔比錢增兵，對含大兩場好假

好過東方簽吳偉超返嚟當增咗兵

聰頭

周定洋委任律師發表聲明：「11月1日之會議結論令其卻步，將持續自我鞭策以求精進，而會議結論亦令人無法評估出戰高強度賽事之風險，實無法貿然答允。」（節錄）

上年：不了，洛神要刷入球

正選踢本地 後備打亞冠
本地繼續威 亞冠繼續柒
有咩意思?

要兼顧本地亞冠兩條戰線
要做到本地陣同亞冠陣都有一定水平
板凳人數同質素都要足夠
估計傑志會收回部分借將

其中一場鐘乃雄坐係含大老闆隔離

其實都未打，點知佢會用咩人踢亞冠
咁同半年前啲人話傑志打亞冠唔覺得成績會好過東方囉 有咩分別？

而家爭拗無意思
要睇到時雙線作戰表現如何

所以咪話簽人未？正常要簽人依家要開始傾

甘巴爾同傑志互相成就對方
無傑志俾機會，肥甘可能仲係中東教緊小朋友
無肥甘，傑志亦一定無近數年的成績和球迷支持

rubbish

唔洗睇都估到啦
平時聯賽堆正選有一堆人冇得踢亞冠
平時比賽少嘅人係亞冠打正選
返返聯賽用返亞冠冇得踢嘅人 成績不受影響
然後亞冠冇好成績就肯定 到時話對手水平太高 唔夠踢都正常 咪收工囉

高要求月薪至少有12萬

首先你要講清楚，要求傑志係亞冠有乜野成績先算有成績
以免到時又有爭拗

早幾日朱sir咪講咗

香港球隊球員山寨王

突發 傑志上年主場波衫上左架 有xs同m

【港超聯】南華生涯重傷兩年 陳文輝赴南區重新出征

香港08、華家堡、傑志、飛馬，陳文輝效力過多間球會，未必是陣中的球星，但公認是技術不俗的進攻球員。可惜的是，2015年正於球員黃金期時轉投南華後，因為重傷而整整空白了兩年，就像從未效力過南華一樣。今季獲冠忠南區信任而轉投該地區隊，文輝亦終於可以說一句：「今次真的復出了。」

大家有印象，文輝穿起南華球衣的樣子嗎？過去兩季效力南華，但文輝一直受傷，無論是米路、列卡度還是狄恩，三位南華教頭都說過「文輝進度不錯，但需要更多時間康復。」到真正為南華披甲了，卻又再受傷。今季轉投南區，至今已經五次為球隊上陣，29歲的文輝終於夠膽說：「現在身體不錯，終於安全了，今次真的復出了。踢過幾場，有正選有後備，亦沒有受傷，真的復出了。」

作為足球員闊別球場兩季，終於可以再次上陣，文輝學會了珍惜：「心情當然是開心，可以健康踢波。以前都不覺得健康是多麼重要，原是可以是一件很難的事。現在很珍惜每一次落場的機會，以前會覺得落場是理所當然的，一年有這麼多比賽，經過兩年沒有比賽，現在會很珍惜和享受每一場。」文輝認為，自與最好狀態時仍有點距離，需要時間在比賽找回感覺，「比賽時很多事都感到點陌生，需要點時間。」文輝以技術見稱，傷後踢法不會有大變，但亦表示：「還有一點點心理陰影，或者踢法上需要更聰明吧，始終兩次大傷了。」明年文輝就踏入「三字頭」，雖然傷患令他兩年缺席比賽，但相信他沒有白過，變成了更成熟的球員。

我島足協以為自己係邊個

有無人知陳文輝係南區表現如何？

相信足協好快跪低
因為殷亞吉受傷肯定缺陣

天滅我島

ps 河南建業年代高已經揾緊234萬年薪
依兩季近200萬，連獎金

波台黐線佬都有hater ?

兩至三分
上年d傑迷不停話東方廢，無可能拎1分或以下

你有道理
我原意係指板凳厚起碼可以辛祖、艾力士、安基斯、雙金呢啲可以專門要嚟亞冠，三林、盧卡斯、丹尼、列斯奧淨係打本地，起碼部分球員唔使踢晒兩條戰線，例如東方洛迪古斯、白鶴咁
唔記得咗ky、唐文、av比賽不足嘅問題

南區打氣班球迷嘅共同屌靶、笑柄
hea hea下，走位唔多積極，交波好多斷，錫身唔願撞

但我記得當時大部分人係批評東方無簽有實力球員打亞冠
而唔係屌成績差

東方簽左個新中鋒救亡，之前係伊朗，美國，加拿大落過班

足球定籃球呀

一場入幾球

個陣打完銀牌決賽俾人屌無簽有實力既球員, 當你外援有quota無得郁都算, 簽下有實力既本地球員都好, 結果最後簽得個吳中超返黎
人地傑志打外圍賽都肯洗錢簽華度斯+金東進

or全華班上陣
全華班好勁？

basketball

性感後防

我島本土中堅超廢，殷亞吉一直係國家隊打中堅，陳昌源已退休
上場對巴林左閘輸左球12碼，依隻左閘其實只係台灣大學隊嘅業餘球員

oh, really?

仲要話亞冠功勞係班球員拎返黎, 所以唔增兵, 比佢地踢。
又話季中簽人會夾唔到, 隨時仲衰。

結果...季尾一個冠軍都無

5場港超直播得1場

垃撚圾到呢

球會唔出錢直播

2017-18中銀人壽香港超級聯賽 - 傑志主場迎戰理文 2017-11-02
2017-18中銀人壽香港超級聯賽將於11月3日(星期五)假旺角大球場上演一場賽事，由傑志主場迎戰理文，賽事將於晚上8時正鳴笛，門票一律收120元正，特惠票一律收40元正(特惠票數量有限，售完即止)。場内售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

上仗在菁英盃分組賽以4:0擊敗香港飛馬的傑志，今仗轉戰港超聯在主場出擊迎戰到訪的理文。對於球隊上仗大破香港飛馬，在菁英盃旗開得勝，門將郭劍橋賽後表示對隊中之小將於該仗有出色的表現而感到欣喜，他指出一眾落場比賽的小將演出賣力且發揮得很好，除了史譚取得入球外，巴拉克及畢頓的表現相當稱職，讓球隊上下都感到非常欣慰。球隊上半場踢得有點緊張，惟下半場當穩定了局勢後，憑藉一個反擊打開紀錄，接著便改變了整場比賽的形勢。球隊目前以四戰得十分，保持不敗，以較佳之球差壓倒同得十分的香港飛馬，在聯賽榜暫居榜首之位，要在聯賽榜繼續保持領前之優勢，今仗對理文絕對不容有失，因此，球隊今仗定以強陣迎敵，絕對不會鬆懈，而球隊現時之士氣、狀態、鬥志和信心等各方面都相當良好，備戰功夫亦做得相當充足，縱使對手曾擊敗東方龍獅，盡顯黑馬本色，但亦無阻球隊今仗爭勝的決心。

傑志中堅艾里奥指出，理文快速反擊威脅性十足，球隊當要小心防範：「球季已經進行了數個月，球隊之間對互相的虛實亦有充分理解，因此今戰要取勝自有一定難度。不過球隊上仗以四球大勝對手，無論狀態及信心皆處高點，再加上球隊近期亦有輪換球員應付不同賽事，所以一眾隊友的體能亦處於理想狀況，今戰可望以最佳情況出戰。」

上仗在菁英盃分組賽以1:2不敵夢想FC的理文，今仗重整旗鼓在港超聯作客挑戰主隊傑志。對於上仗球隊在菁英盃未能取得勝利，賽後教練馮凱文直言對戰果感到失望，但對球隊而言，菁英盃勝負只屬其次，最重要的是給與年青球員有實戰比賽的機會，希望他們都能汲取經驗，不斷地去改善，以提升自己的能力，此外，他對於該仗兩名新人的表現都感到滿意，更點名讚揚鄭子森。球隊現時以三戰得四分，在港超聯之成績位列中游，今仗面對實力強橫的傑志， 對於球隊來說既是一個考驗，同時亦是一個挑戰，馮教練期望麾下之戰能繼續保持球隊一貫的搏盡精神，無懼對手的強橫，全力以赴，勇往直前，全力向對手搶分。

理文翼鋒黎耀昌強調，球隊雖然近期三戰不勝，惟絕對未會動搖大軍在傑志身上搶分的信心：「雖然球隊近期三戰未嘗勝果，看似陷入小低潮，不過三戰當中有兩仗是盃賽賽事，而球隊在該兩戰亦有派遣年青球員上陣汲取作戰經驗，因此戰果實在未能作準。今戰面對一向採取主動的傑志，應該更加適合理文擅長的反守突擊踢法，所以我對今戰搶分成功是抱有一定信心。」

原來東方籃波隊簽個頂級亞援只係4萬月薪，原來搞籃波消費低足球咁多，唔怪得之足球hea搞

南華更係

古基同痴線佬有咩仇口

澄清下，我唔係古基，之前有手足以為係我

ps 我島國家隊三份一人係國立台灣體育運動大學校隊，唔係踢球會

廣洲電視台有？
oncc無

乜水

狗你謝曬

東方有分組賽踢唔增兵先係死罪
從來唔介意香港球隊亞冠成績唔好
最介意就係唔好好認真準備
球迷又係、管理層又係
夠膽死用羅拔圖當外援都有
問心班球員踢亞冠踢得好盡力
但管理層太閪

唔出羅拔圖出邊個?

樓上咪話買外援囉...

羅拔圖唔符合資格當本地，要當外援冇所謂

對馬拉嗰場有條友一聽到痴線佬噓或者屌球證就好激動鬧 「喂收聲啦而家打氣定屌人呀！」

米曹+羅拔圖亞冠問題大，表現還可以
主要牛榮，中超等水平以下
其實仲有曾至孝，但被牛丸棄用

補充:其中一場羅拔圖停賽
東方亞冠有外援在菁英杯受傷不能上陣
好唔應該

聰頭話咁快又再次作客廣州

亞冠級數
完封般連奴easy job~

反傑反到東方唔賣飛比香港人都唔理

場外完封 兩個都冇得出

唔係岩岩先笑完林柱機要計外援咩
依家變左註土炮做外援又問題不大啦

無罪，不過唔好屌完傑志聯賽土炮亞冠要做外援，之後反問東方咁做有咩問題

聽晚俊立撐邊隊？

好想睇如果支那隊堅持唔比作客飛傑志5pics會點拆

俊立上周有無去睇飛馬？
自從國際賽之後就無見過佢

兩個都唔同case嚟，邊有得咁類比

唯一唔同咪就係東方同傑志
傑志用雙林做外援，東狗咪又係笑傑志傻仔

如果東方唔reg羅拔圖打亞冠應該死得仲慘

羅拔圖當時代表到香港出賽，三林得唔得？

羅拔圖亞冠係咪當土炮？

呢個係AFC閪，連代表到香港隊上陣嘅球員都唔可以當本地球員啫？三林係連FIFA都唔當係香港球員啊

我當日有話過東方無條件唔用羅拔圖，正如我依家都覺得要註許許許，上年要註兩個亞援一樣

係睇唔過眼，東方土炮當外援就無問題，傑志土炮當外援就破壞足球

我理得 Fifa 做唔做到港隊，總之東方笑雙林我咪笑尻你東方要讓鬼

唔係人人似東方，榜尾球隊主力都可以踢港隊

平時又老屈部分球迷歧視入藉兵，點知到頭來自己帶頭攞條on9法嚟係咁串鳩唔係傑志嘅入藉兵係外人 咁以後你咪撚當Kiki法佬羅素係香港人啊

無passport
tiger果陣有passport都可以參加亞少

確實如此

東方土炮做外援就 afc 閪
讓鬼咪讓鬼 law ，剃人頭者比人剃頭就話人串尻你

讓鬼係咪弱智行為先

利申，我覺得無問題

true 中國輝死霸港隊正選同隊長

有無手足組團去屌晒班嘉賓

痴線佬冇代表

係囉，全隊香港隊以後外判俾榜首嗰隊咪算鳩數囉，好唔撚好啊？

屌 做咩同劉度認真姐 人地鍾意spin你地陪佢

11月14日中華男足將遠征客場對上勁敵土庫曼，立委及民間人士合力找來台裔選手周定洋為台助陣，並且已拿到中華民國護照，但今(2)日周定洋由律師代為發表聲明表示，因與中華足球協會未有定論，目前將不會披上中華隊戰袍。

此外，效力英超水晶宮俱樂部U18隊Will Donkin(沈子貴)確定加入移地訓練。17歲的Will Donkin今年加入英超水晶宮俱樂部U18，主要位置職司中場，由於他母親是台灣人，母親與中華足協聯繫並很快替他辦理中華民國護照，讓我國男足增添新戰力。原本足協計畫是他預計要參加4日起在新竹舉行的亞洲U19小組賽，代表中華U19隊出賽，但懷特直接拉進國家隊，先到卡達一起移地訓練。如果經過中華隊總教練懷特的肯定，並且可以融入中華隊，有望在土庫曼之戰中亮相。

中華男足名單如下：
後場：殷亞吉、陳庭揚、洪子貴、陳威全、蘇德財、林約翰、謝柏安、李凱傑 中場：陳柏良、陳毅維、陳浩瑋、温智豪、黃楷峻、沈子貴、趙明修、江信隆、游家煌 前鋒：朱恩樂、吳俊青、李茂 門將：潘文傑、蔡碩哲、段昍

無周定洋可用幼幼頂住？水晶宮青年軍

佢同鹹濕豬sir兩個on9坐埋一檯

屌，唔記得咗宜家榜首嗰隊得14個一隊可以代到香港添

入藉兵要踢傑志先可以當係自己人嫁
踢其他隊就是入藉兵了
慘到

港隊=傑志？
好似以前港隊外判比南華

原來帥哥，菊花，港威係港超頂級。
以後唔駛睇表現，直接外判比東方咪算

原來黃威樂仔都唔夠菊花好波

入境處是傑志最大敵人
喂，入境處逼害你三林，何律師唔會幫到你嫁，係都搵本民青啦

又鳩spin, 你大可以質疑入選嘅人嘅表現，而唔撚係攞人地隊人嘢排第幾嚟講囉

得傑志入籍兵先係香港人？

你份人都真係on撚鳩鳩嘅，牙Kim鳩揀人你咪屌牙Kim囉，講撚到第尾就一定唔比入選咁撚樣

世上有兩種邏輯，邏輯同傑志邏輯
我唔知人地用緊邊套啦

劉度Logic: 宜家只有傑志同飛馬嘅球員先有資格踢香港隊

現實: 有特護先有資格踢香港隊

true, 何君堯/特首仲唔幫手叫入境處派passport比三林？
件件仲不停支持兩人，幫佢拉票

我就講表現既，咁榜尾球隊表現不及大埔好正呀？

現實，踢港隊唔代表亞洲賽當土炮

原來大埔排得後過東方

林志堅呢？
德甲兵好勁啊
件件又話幫佢搞緊passport

有 big 3 唔用用榜尾，然後唔比人地笑踢得差

我島無周定洋用水晶宮青年軍頂住
與土庫曼交手

表現：
辛祖神入波助香港迫和馬拉
帥麥基-6入波可恥

die for hk

港隊成員都港超頂級，點解土炮又要當外援

龍門無邱育宏
Gary white唔識波 逼害我島大頭

銀牌傑志對垃垃個場
完場見佢喺球場門口
但好似唔見佢有入場

垃隊好危

近日傳mk國境況不佳
upset 為其發聲
[url]

我國=巴神

點計都勁過羅港威

咁就唔關柒關係咪榜尾事啦on9仔，咁不如三腳代替葉鴻輝啦好唔撚柒好啊？

好撚好笑，講嚟講去就係攞條AFC鳩例嚟講，記得唔好當福保羅係香港人添啊

true, 佢亞冠唔出得，要5年先當

兩條友連個樣都似似地

學羅神咁直頭外判埋隊波做港隊咪得囉
不過砌唔足11個人之嘛

11/2/2010
2010東亞足球錦標賽決賽週
日本 3:0 香港
港隊正選
GK] 葉鴻輝 1
李志豪 2
吳偉超 4
黃展鴻 6
徐德帥 8
歐陽耀冲 10
[C] 陳偉豪 15
梁振邦 16
郭建邦 18
白鶴 25
巢鵬飛 26

2010東亞足球錦標賽外圍賽
香港0:0北韓 晉身東亞杯
正選
17何國泉
2李志豪
3潘耀焯
7陳肇麒
8利偉倫
11李海强 [C]
15陳偉豪
16梁振邦
18郭建邦
21文彼得
22謝雷

爭氣d la

大頭=我島門仔

其實我覺得係日落條款黎
星期一去既手足可以問下傑總

今次港隊初選真係有11個傑志球員

等睇反傑人士去單挑5件
定係只敢網上兇狠

我讀hku 應該去聽

嗰個鐘數要教tutor

原來香港玩具隊今個月23號作客支那

好撚好笑，無著數就鳩例，有著數就笑人假鬼

榜首球隊多人入隊其實好正常，係東迷先會話球隊排名唔重要。

蘇超的球隊沒有一支可以打贏台電大同吧

快啲叫牙Kim揀三林入隊啦柒頭

我都東迷 你打J打上腦喇

咁你傑志多人踢得好咪多人入選囉，但唔係好似你個柒頭咁講排第尾嘅就冇資格入選啊on9仔

跟著條柒頭又會攞樂仔黃威嚟老屈我覺得東方大連雙子有好表現架啦，收收皮先啦你

算啦 佢次次都係講同一樣野
有人陪佢嘈下佢好happy
所以我都費時出聲 費時我都又loop一堆我以前講過嘅野

只係叫你條柒頭咪撚將排名同入選資格掛勺就衝出嚟9唔搭8, 講外唔外援又講到1999, 你都係自己摺埋一二邊自己打飛機算啦

劉度唔係大廟fans咩

屌
討論假鬼問題就出去開個新Post

咁東迷實覺得排名唔重要架

至於榜尾球隊值唔值得多人入隊......

hi贊b

咁都拗一餐

所有笑佛山聾獅讓鬼都係柒頭

球會打得差不一定無得入選國家隊
e.g. lovren

又嘈假鬼問題

得閒一齊同mk聰yesnooktrue咪算囉

你唔反蝻我仲傷心

今季正正式式第一次睇佢，估唔到咁屎

又話唔再入黎留言，挑，得個講字

一早都話要棄用粗口輝
改用鵬哥

歡迎大家幫襯

日日嘈假鬼同外援 諗下點解會咁啦 因為香港班主老細波 政府同足總又無心搞 足總只係掛住掠水出糧 個根本問題就係呢3步曲 濕鳩政府 貪威識食足總 攞威彈出彈入班主 仲有一話搞賭波就話假波 依家大陸幾多賭香港波呀 比馬會同政府睇住仲撚好 不過香港班主唔肯過你 自已諗啦 大家諗下點搞個根源問題仲好

之前飛馬個利奧原來依家踢緊歐霸 今晚作客哈化柏林

佢個組幾搞笑，西甲德甲排3，4，反而瑞超同烏超排1，2

對於「藍鳥」上仗取得大勝，主教練朱志光認為與飛馬中堅羅斯完半場前傷出有較大關係：「每場比賽都視乎臨場發揮，上場對手有中堅受傷，直接影響咗佢哋臨場嘅穩定性。雖然金東進同保連奴已經傷愈，不過始終上半季人腳選擇較多，喺選人方面會視乎唔同情況先再作決定。」「朱Sir」又表示，希望球隊在下半季應付亞洲賽事前，輪換制度能夠步上軌道：「球隊近4至5場處理輪換方面做得唔錯，好多球員都表現出唔錯嘅比賽狀態。」

港超黎明又9up

外判定霸呀？

專欄輪住嚟 青訓育苗無分養子親兒
11月02日(四) 23:09

上周末菁英盃開戰，賽事特色是強制港超聯的10支球隊，合共派出最少20位96年或以後出生的年輕球員上陣。

看到很多球圈人士和球迷，都因為關心青年球員的表現而更關注菁英盃的賽事。賽後，我收到幾位朋友的訊息，都叫我讚一讚自己的年輕球員，所指乃巴拉克、畢頓、史譚，以及外借到夢想FC的鄭展龍、羅梓駿等等，他們都有上佳的表現。我的反應是，與其自己讚自己的球員，不如謙虛聽聽球圈人士和球迷對這批球員的評價。當日，我有這樣的感覺，不論球員代表任何一間球會出賽，球圈人士和球迷都應該支持他們，明白年輕球員都是在接受頂級比賽的洗禮，很可能需要一段時間去適應賽事的節奏和體能要求。

只求「後浪」趕過「前浪」

我們一方面要為他們做好準備，給予足夠的上陣機會，包括在練習賽或預備組賽事中，讓他們在職業賽事初試啼聲的時候，不致準備不足；另一方面，無論球圈人士或球迷都應該給予他們某程度上的包容，如果年輕球員表現失準，不應嚴苛指摘，以免摧毀球員的信心。

日前拜讀標準流浪總監李輝立先生的「專欄輪住嚟」，對「輝立」兄在該文前半部分所表達的意見不禁叫好，他把我心中的說話說得淋漓盡致。「輝立」兄在文章最後一段亦提到傑志，表示對傑志讚賞但不認同。其實傑志選用球員的方針可算是老生常談，本來看過就算。但「輝立」兄在文中用了一個有趣的比喻，就是「養子難比親生仔」。這個可能就是傑志與標準流浪在青訓態度上的分別，傑志從來不「收仔」，亦無分「養子」或「親生仔」，只求「後浪」必須盡快趕過「前浪」頭。可能「輝立」兄對青年球員比我更有人情味，但傑志希望培育和選用有戰鬥力的悍將。

「輝立」兄和流浪為香港足球貢獻良多，曾經為香港足球提供很多優質球員，傑志陣中的林嘉緯和盧均宜都出身於流浪。縱使大家的看法和方向不一樣，重要的是各間球會百花齊放，各自努力去發展青訓。

傑志
會長 伍健

其實係咪其他老闆又唔想派人
我以前玩FM 做埋國家隊教練，特登唔選自己隊波既人，仲特登 chur 殘下場對手

國 光頭 戰鬥力不足

榜尾水晶宮有球員入選英格蘭

如果以傑志依家個人腳，咁呢兩位又真係戰鬥力不足既 留係度做後備不如出去打正選，後生仔需要比賽經驗

古基係翻版三谷幸喜，好靚仔，很想奶他袋底。

就算點用心做青訓
都無可能個個青訓產品做到一線球星
等於band 1名校都唔會全部畢業生入到三大

每次入黎就係講假鬼，都係post都廢撚事入

港足post都係以前高登高質啲

認住呢幾條友, 劉度，E.Lamela, 神級dreerider, 9527, 黃巢, 贊B

尤其係9527同贊B 呢兩條仆街，煩撚閪咁，最適合討論假鬼既地方係fb group, 嗰度啲人最撚鍾意討論假鬼，同傑東，去嗰度一流

認真系列】淺談港超外援註冊政策 精選
膠登巨無霸餐
於 23/11/2016
巨無霸餐: 今天我想和大家介紹一下港超的外援註冊政策，還希望指出其潛在的壞處。

先簡單介紹一下港超外援政策是什麼吧。現時香港的外援註冊政策是5+1，意思是指每隊球隊可以註冊5個任意國家的外援和一名亞洲國藉的外援。而在落場政策方面，就是在比賽時，每隊最多只可以有4名外援同時在場，而這4名外援是6名已註冊外援的任意4位，而不是要求三名任意國家外援加一名亞洲外援的。港超現時有哪些球員是外援呢? 在下在此就不多說了，如有興趣，可以在以下網址查看一下。 ()
p.s. R&F富力不受此外援政策限制，他們是不準請外援，香港球員則"註八出三"。

那麼AFC(亞洲足協)對於亞洲賽的外援註冊政策是如何呢?他們比起港超是要嚴格一點的。AFC要求"3+1"註冊和"3+1"落場，意思是最多可以註冊三名任意國家外援和一名亞洲國藉外援。而比賽時都是最多只可以三名任意國家外援和一名亞洲國藉外援同時在場上，要求是比較嚴格的。

那麼港超聯的外援註冊政策會帶來什麼壞處?其實是令到港超球隊更加倚靠外援去打江山。"註5+1出4"這條例是十分的鬆動，外援之間可以作出輪換，其實令到本地球員可以頂上受傷外援的機會減少，減少了本地球員去磨練和上位的機會。但這個都是次要的問題，更重要的是會令港超球隊打壞手勢。當有些球隊的核心外援受傷了，在本地賽因為外援註冊政策鬆動，可以用其他外援輪換，但在對外援數量嚴格的亞洲賽卻不可以!假設你在亞洲賽註冊的外援受傷無法出場，你不可以用沒有在亞洲賽註冊的外援頂替他的空缺!在港超賽中球隊習慣了外援可以輪換，但在亞洲賽沒有這個做法時，便會使球隊一時三刻不能適應，只好派一些平時在本地賽中較少出場機會的本地球員頂上!但這樣班救兵的做法，對球隊的表現會有一定負面影響，所以港超球隊在亞洲賽的表現很自然會較為遜色了。要糾正這個情況，港超自己先要嚴格執行"3+1"政策先可。
Advertisement

另一方面，是有關本地球員的計算方法問題。港超的本地球員身份，是指"擁有香港身份證"的球員。但在AFC方面，他們對香港的指引，本地球員是指"擁有香港身份證和特區護照"的球員。(如果是歸化球員則要持有特區護照一年先可以當作本地球員的計算)
簡單而言，香港現時的球員可以分為三種:

在這一點上，香港再一次比AFC寬鬆了。
這個本地球員身份計算的政策差異，帶來的問題更大。這其實是影響了港超球隊的組軍。現時有個奇怪現象是，有港超球隊在本地賽和亞洲賽，用的完全是不同的人腳，就是因為這個奇怪的本地球員的計算方法差異上。有些球隊的” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”是該球隊的核心球員，在本地賽上經常可以上陣。但由於他們曖昧的身份，在亞洲賽是當作外援計算的，要估用寶貴的外援名額。但有球隊本著”唔好蝕左個外援名額”的心態，在亞洲賽時便會不用這些球員，註冊那些在港超和亞洲賽都被視為外援的球員，而這些” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”的空缺，就會用上一些平時在本地賽中較少出場機會的本地球員，令到陣容可以出現180度的轉變! 這樣突然的轉陣，容易便到球隊的表現不穩定或者下降。本身在本地賽合作得純熟的陣容，在亞洲賽卻不能使用! 這是何等的好笑，反而一些本地賽中較少出場機會的球員，要突然在水平較本地賽高的亞洲賽臨危受命，這樣的做法，香港球隊在亞洲賽的成績可以好得去邊? 有球隊更看準了這個奇怪的漏洞，不停在外地找實力不錯的” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”，再加上4個外援同時在場，使到球隊在本地賽時可以只用上1-2名土炮球員，其他就是” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”和外援(因為後二者的球員在外地訓練，事實上實力真的比土炮高出不少)，但在亞洲賽時卻因為本地球員身份計算的政策差異，就用上一個實力較遜色的陣容出賽，這樣的組軍方向完全就是做山寨王的方向，在港超很威風，離開香港就立即不行了。而且這樣無法幫助本地球員和港足水平的提升，因為他們根據”想踢都無得踢”，咁點會有進步先?你地話啦。

簡單一個小總結，港超其實需要嚴格地跟從亞協的”外援註冊政策”和”本地球員身份計算方法”，先可以有機會讓一眾土炮去磨練和提升水平。因為這樣做，可以大幅增加一眾土炮在港超的上陣機會，而他們在亞洲賽上陣時，水平都不會太低，這樣先有助香港面對國際球會間的競爭。用” 有香港身份證，沒有特區護照的球員”和外援去稱霸本地賽，出到亞洲卻”收晒皮”，這樣的做法，形同自欺欺人。

傑志鬥理文爭五連勝

【本報訊】聯賽一哥傑志今晚八時在旺角場上演的港超聯第六周賽事，強陣出戰連敗的理文，力爭五連勝兼擴大聯賽榜的領先優勢。
港超聯因銀牌及菁英盃而休戰兩周，今晚戰火重燃，由衞冕傑志出戰排第七的理文；前者自聯賽榜首戰以1:1逼和香港飛馬後，連同社區盃錄得四連勝，近兩場在銀牌及菁英盃分別以5:0及4:0大炒標準流浪及香港飛馬，養傷多時的前南韓國腳金東進已於上場後備上場，另外，重返傑志的前港腳保連奴亦已全面復操。

雖然傑志近期開始輪換球員，以提升全隊球員的狀態為下半季賽事做準備，但未有影響球隊運作與發揮，整體主動壓迫踢法保持水準，教練朱志光賽前表示，球隊在人腳完整情況下，實力是有一定的保證，甚至以年輕球員出戰，亦有好發揮，而預期理文此戰的踢法會相當保守。上場休戰的中鋒盧卡斯、中場林柱機及林恩許等將復任正選。
至於理文先後在銀牌及菁英盃不敵冠忠南區及夢想FC，除在銀牌八強出局，菁英盃分組賽又首戰失利，理文教練團對球隊過去兩場的表現感到失望，希望球隊能夠改善不穩的防守。領隊馮嘉奇表示，球隊過去的表現確實頗令教練團感到失望，球員犯了不少錯誤，希望經檢討後表現能有改善。
記者：曾雁平

又討論假鬼,你哋有冇考慮過IE勤嘅感受

史雲斯拖肥都有

9527,黃巢,贊D係三位一體

回家吧

Gary

根本係1個人玩分身搞亂波台 9527係出面都臭朵架啦

有無人今晚去旺角場睇波？

$120不了

一個禮拜打一次泥漿摔角，睇到都嫌

拉清幾時復出？條腹股溝好似傷咗成季

仲有明明拉清係元朗fans ，做咩同東狗一齊反伍反假鬼？

班人成日亂spin 假鬼緊係要反 但踢到港隊果班 連登好少人反 係一兩個搞事份子反

傑志fans邏輯勁到

似係互撩屎眼，互飲屎汁，然後再同對方講：你啲屎汁好難飲。

係, 傑志fans朱兆基扮南華fans真係煩

講假鬼冇著數, 呢度太多傑迷, 講2句就成班衝出來屌你, lamela rest in piece

似打交, 本身打boxing 1v1, 打打下變群毆

2009 東亞運動會 男子足球決賽 香港 對 日本

條煩膠話過唔再入黎留言，得個講字

點解唔反得
你個assumption 係反伍反假鬼 = 東迷
唔好以為陰陰濕濕搏人睇唔到
拉美拿我覺得佢純粹以事論事 據我所知佢都屌開東

佢小留言姐， 所以咪唔覺得佢有吊過東

成日拗假鬼同入籍d嘢，好煩呀屌

講真拗咗咁耐，乜嘢論點都講過啦

咁你收皮啦

我就唔會偏心，就連法比奧都會反埋嘅

我直接反足總 今季修例要踢到港隊先當本地係德政 但有豁免就益晒班假鬼(包括澳門恆)

最多比1年過渡期佢地就已經夠球會處理合約

東網網上直播多蒙特vs拜仁慕尼黑, 陳7講波

【與膳食餐盒供應商Optmeal成為個合作夥伴】

職業運動員對於食物要求非常嚴格，冠忠南區很高興與 OPTMEAL 成為合作夥伴，為球員提供健康膳食餐盒。

Optmeal以少鹽、少油及低溫煮法烹調健康膳食餐盒，門將謝德謙試食只是短短一星期，脂肪比例已經下跌了1%。

如果大家有興趣去了解Optmeal健康膳食餐盒資料，可以瀏覽以下網址：

#冠忠南區 #冠忠巴士 #kcsouthern #發放正能量 #PillarSports #unityisstrength #wethesouth #southforone #optmeal #mamaison #健康膳食餐盒

叫你地去fb group 傾假鬼同傑東，都可以俾你話成係撐傑，好撚野👍🏻

我叫神級freerider

F7

馮嘉奇勉勵球員忘記過去：「上場菁英盃有兩位年輕球員首次落場，相比起對手嘅年輕球員恒常上陣，點都有啲影響，而且球隊上半場亦唔夠集中。不過，喺運動心理學嚟講，球員唔可以因為過去或者未來發生嘅事，影響自己依家呢一刻比賽嘅心情，我會將呢啲訊息灌輸畀佢哋。 嚟緊對傑志，就只會諗對傑志，之後作客對富力會係場硬仗，但係我哋依家唔會走去諗。」

發覺支那靠sponsor外流果d球員，
張玉寧同葡國果幾十個，全部大名單都未入過
靠sponsor 永遠都唔會成才

係依家支那球員屎左，以前李鐵起碼有正選

傑志呢隊波算唔算係我呀媽都教得掂球隊?

唔算，好似全盛疤狗果d先係是但一個教都教得掂

至少肥西唔撚識教先

bogdan去咗邊踢 保頓嗰陣幾好波

張玉寧打荷甲都有得出下既 好似

咁夾鳩硬支持佢上位 而唔係靠同身邊既人爭上位
實力就好明顯有分別啦

全盛羅氏南華都唔算，球員質素唔得，真係要靠教練功力，睇下飛碟，比埋歐聯級球員都唔識用

而家去咗雲達不來梅好似冇得出

中國人球員係個腦有問題多過技術有問題

yes, 大名單都無份
btw,早期日本球員有靠sponsor外流, 之後好快一批係歐洲企穩，就唔使靠sponsor

聽日睇u19仲好
睇下佢哋踢成點，可以去到邊

抽完籤一刻唔係已經注定小組第三咩

對澳洲希望做防守
唔會被大炒掛？

張稀哲去到德國唔肯學德文 根本支那人個mindset就係要全世界人就佢

日本仔d英文出名屎，依家okazaki都pass左個英文test啦 果時朴智星都話聽唔明費sir up乜春，但都有學英文

蘇格蘭口音連英國人都唔係個個明啦

呢批人腳唔差
但始終對手實力好勁
唔要求太多

希望可以睇到幾個喺外國留學既踢成點
btw龍門位有啲擔心

會唔會佢講英文人地聽唔明？我喺澳洲讀u，有啲北方人我聽佢講普通話都唔係好聽得明，聽到六七成左右，因為講嘢捲晒脷，當佢地講英文既時候，仲捲得犀利，又lur，個lecturer 直情要佢repeat 同講慢啲

以前有個楊晨，德甲一季入8球，幾靚仔，人品又好，真係球星
依家話球星係鄭智(狗智)

盡力la
龍門就真係比較弱

費sir d英文唔係蘇格蘭口音

朴星智係話唔識聽，係更衣室果時完全唔知費sir落咩指示

黃梓豪屈高都屈死
唔知另外兩個點

日本同韓國都去過 覺得韓國人英文好好多 起碼用英文係溝通到

本來以為頭兩名出線
原來又要最佳xxx 唔講對手都收得皮

費格遜d英文同加歷查一樣根本唔撚知佢up乜

下？根本冇平時聽開果d冇分別，你聽過蘇格蘭口音未？

果時我睇大阪飛腳, 開波前去fan shop買野, 收銀想用英文講價錢連稅但組織唔到

駁唔到

識比錢就得啦

支那人係香港都係老奉要人講支那語就佢
我第一句就話唔識支那語收佢皮

99最勁嗰個冬菇
佢唔踢職業真係好浪費

去左ivy league讀書喎，讀完回流返黎踢囉

傑志月刊 - 十月號
封面故事: 奮戰如一 盧卡斯

上季協助和富大埔奪取菁英盃的巴西前鋒盧卡斯，今夏毅然轉會到去屆「三料冠軍」傑志，成為暑期港超其中一宗最矚目的轉會新聞。這位現年27歲的力量型前鋒，今季決意以表現來回報傑志賞識，就算助其一圓足球夢的兄長早前離世，盧卡斯亦未有返回家鄉殯葬，一心留港為球隊爭取成績。

其他精彩內容
- 有所不知 唐建文
- 名人堂 伊藤壇
- MY PERFECT XI 盧均宜
- 溫故知新 星洲七虎
- 忠心耿耿的支持者 李在滿與金東進

➡️售價:$5
📘 傑志POP-UP SHOP/賽馬會傑志中心有售
🆓藍浪一家會員憑證可免費換領

中銀人壽香港超級聯賽BOC Life Hong Kong Premier League
傑志 Kitchee vs 理文 Lee Man FC
日期Date ：3/11/2017
時間Time：20:00
地點Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium
票價Ticket fare: HK$120 成人Adult / HK$40 學生及長者Student or Senior

中華足協已招入英超水晶宮U18青年隊小將沈子貴，冀能增強戰力在本月14日作客土庫曼搶分。

who?

葛浚浠
99一代公認最好波嗰個
打中場中

張高翔呢？

佢up乜9

呢個唔洗做測試 ？

冬菇啲波成熟好多
同埋張高翔都唔係99

張玉寧已經算最好,起碼肯捱肯學
果D張呈棟,張稀哲,去到人地國家又唔肯融入
搵鬼俾你踢正選或後備咩

不過咁講,岡崎慎司D英文,到宜家有陣時聽都未必聽得明佢講乜

郭展龍呀

係喎 係咪都大腳抽入

上次艾華度臨落地前用大髀撞入都吹到係飛將軍

張高翔 2000

唔係郭子龍咩

Granada(好似係)嗰時講話張呈棟根本係支那贊助商夾硬簽返黎，佢根本冇諗過要簽。所以，到最後佢只係踢得幾場

于楊 2001
無份？

英超>蘇超

至少唔會過左成年都係乜都唔識先

要明呢個道理使乜識運動心理學

好出奇咩？

林就一定唔駛
不過本身個歸化名額就真係會試 之前試緊Kyle Barone
因為籃球部資源有限 唔可以任派
所以真係要確保個球員夾到隊波先得

林德福好嘢嚟 叫做有心有力搞體育

0:47

歐.....

屌又問

17歲小將可以幫到啲嘜
唔通佢係我島wood burn

唔出奇，等下屆
張高翔 ，于楊都好波

我島u19有直播

香港呢？
都係越南比賽

沈子貴有冇得打正選都成問題

越南好似無提供香港嗰組有直播
我島好似係自己主場先有直播

足協計畫是沈子貴預計要參加4日起在新竹舉行的亞洲U19小組賽，代表中華U19隊出賽，但懷特直接拉進國家隊，先到卡達一起移地訓練。如果經過中華隊總教練懷特的肯定，並且可以融入中華隊，有望在土庫曼之戰中亮相。

前幾秒「戴頭盔呀」

你明明元朗迷

而家唔撚驚你啦
(有啲直頭block7咗)

串錯神級treerider個名

之前都有人咁challenge過淆演

之前睇過段又係費格遜訪問
都係講到聽唔明

Challenge 個個都傻既，牛丸接手之後原班人馬，隊波都勁左

唔駛諗
U16 19 23外圍賽全部都係計最佳x隊次名

對塞班島出副選都夠贏
對澳洲北韓就算咁叻和到俾你拎埋次名又點
同其他組次名計對賽時對第三名贏到先係門檻

得澳洲北韓

馬天奴證明就算巴塞都唔係呀媽都教得掂波

但佢第一季係正選黎
第二季係傷先冇乜踢

似係李瑋峰多過李鐵

張玉寧比同齡既其他中國球員好得多

回流去上港果個都ok

真曼城名宿孫繼海

「我們當然很清楚周的能力，知道他能踢，知道他可以幫助這個國家的足球，」懷特說：「但任何球員要加入任何一支球隊，都有一個程序，來確定他是否健康（fit），就是這樣而已。這並不是那種所謂的『測試』（test），要去評估他夠不夠格，不是那樣的。」

懷特舉例表示，「巴西隊長」內馬（Neymar）加盟巴黎聖日耳曼，需要「測試」嗎？當然不，但就是有個體檢的程序要進行。「如果有人要穿上這件球衣、代表這個國家出賽，我們要確認他是否準備好要上了，這是我要負責的工作，這件神聖的球衣不能隨便給的。」

懷特說，按照原本的計畫，因為周定洋4日還要踢蘇超聯賽，希望他4日之後到卡達跟中華隊會合。另一方面，周定洋最近在母隊羅斯郡沒有先發，可能身體狀況不是百分之百，屆時剛比完賽再長途飛行至卡達，讓中華隊的醫療團隊檢查吉確認他的健康狀況，也是很正常的。

「把球員照顧好也是我們的工作，這樣俱樂部知道我們有專業，才能放心的把人交給我們。我們很清楚，只要周健康，他會是我們這邊最強壯的球員之一。」懷特說。

足協祕書長陳威任則表示，1日晚間雙方代表召開協調會，想法可能還有一些出入，但至少相關證件齊備，已向亞足聯完成登錄周定洋的程序，並將機票改為商務艙，絕對希望周定洋助陣，就等他點頭同意。

我島搞埋體檢
洗唔洗每次國際賽前Tim chow都要check

德甲大戰俾東網播係好事定壞事

我珊世界第一

陳7轉型講波係好事定壞事

唔係用東網個cam都冇事嘅

東網個cam真係世界級廢，Youtube直播有1080p揀，但淨係個東網logo同分牌係1080p, 場波比盡得640p咁上下 wide shot連球員number都可以睇唔清

仲要有d垃圾級講波

本地波球迷點解咁慘

有wide shot?

鳩斬+嬉氣+大哥足球
你有心教好佢，佢都未必肯學
唯有買買買換換換...外援、教迷練，去夾呢班人

最記得有條好把炮既南美儍仔中伏來試腳
時差都未適應，只睇表面出一兩場友賽
兩星期就話唔啱，送飛機票叫佢走人

旺角場啲撈麵幾錢碗，未食飯

對佢係好事
隨時可以識多幾個二線姐姐仔，第日約去打友誼波

[有直播] 港超聯 3/11 - 20:00 - 傑志 vs 理文

好似叫卡斯迪路?國腳級？

新gif

但有 YouTube live 我覺得好正

av正選

新呢間差過之前唔少

大哥打cb?!

火雞盲腸炎，要做手術

人地踢緊英超
香港啲球員以為自己踢緊乜野

前鋒應該入到波
係唔係愈多前鋒就可以入愈多波

2017-18中銀人壽香港超級聯賽 - 冠忠南區主場迎戰和富大埔 2017-11-02
2017-18中銀人壽香港超級聯賽將於11月4日(星期六)假香港仔運動場上演一場賽事，由冠忠南區主場迎戰和富大埔，賽事將於下午2時30分鳴笛，門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)。場内售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

上仗在菁英盃分組賽以1:2不敵標準流浪的冠忠南區，今仗重整旗鼓重返主場在港超聯迎戰到訪的和富大埔。對於球隊上仗力戰而敗，未能在菁英盃先聲奪人，賽後教練鄭兆聰對戰果表示失望，但他對陳凱柏及于楊兩名小將的表現感到滿意，並認為他們都有更大的進步空間，希望他們能在往後的菁英盃繼續爭取表現，汲取經驗，藉著比賽和操練去改善不足之地方，而兩名小將亦希望能在餘下的三場菁英盃分組賽，可以爭取到以正選上陣，並希望會有更好的發揮。球隊目前以五戰得九分，以一分之差壓倒今仗之對手和富大埔，在聯賽榜居於第三位，今仗與同級對手和富大埔首次碰頭，雙方的實力相當接近，兩軍都以快速行軍為賣點，激戰勢所難免，而球隊希望今仗能憑藉將士用命，把握主場之利，採取主動，並向對手施壓，以全取三分為目標，爭取港超聯積分榜更高的排名。

上仗在菁英盃分組賽以5:2擊敗東方龍獅的和富大埔，今仗在港超聯作客乘勝追擊主隊冠忠南區。對於球隊上仗在佔盡優勢下力挫東方龍獅，衛冕菁英盃取得首捷，賽後教練李志堅表示球隊該仗飽受傷兵困擾，多名球員需要帶傷上陣，包括大衛拉菲爾及艾華度，能夠大勝而回是全隊努力拼搏的成果。他認為球隊該仗踢得非常暢順，球員臨場發揮得不錯，多次機會都能把握得到是大勝的主要原因。他指出球隊開季如果不是受到過多的傷兵所影響，相信會可以做得更好，希望稍後待傷兵潮解決後可以交出更好的成績。今仗作客與冠忠南區激鬥，李教練表示球隊連日來保持多課操練，特別在反擊方面多下功夫，為今仗賽事做好準備，希望麾下球員能繼續踢出鬥志，加強集中力，至於有傷在身的隊長黃威，能否趕及於今仗披甲上陣，則要視乎他的手傷康復程度才能決定。

黃威隻手點整親

kannas

主持該次協調會的前內政部長余政憲認為，當時出席會議的英籍教頭蓋瑞懷特（Gary White)太強勢為破局主因，希望足協拿出更多誠意，他也不會放棄爭取周定洋披中華隊球衣戰土庫曼。

余政憲坦言，因為懷特強勢主導會議，他覺得進行氣氛並不好。尤其聽到足協只提供周定洋經濟艙機票，令余感到「傻眼」。

余政憲離席趕到嘉義後，還傳訊向足協詢問協商結果，得到已經達成共識的結果，包括這次提供周定洋的機票為經濟艙。待總教練評估周定洋表現優異後，之後行程再升級為商務艙。背號統一由教練決定，出場費則由教練團的評分系統分為3部分，勝場獎金另計。

Gary white咁快就玩政治
我島對蘇超球員都咁孤寒

嗰少少機票錢都慳

其實隊Ross County應該都係英甲中下遊水平，Tim Chow未必高過班中甲外流兵好多班，不過蘇超三十場點都高過你班城市聯賽球員好多

我島國家隊
三分一 人中甲兵+入籍兵
三分一 人 城市聯賽球員
三分一 人國立台灣體育運動大學校隊

傷

好想問佢攞簽名影相

理文領隊馮嘉奇則表示對賽果感到失望，但對球隊戰至最後一刻仍沒有放棄，為破蛋感到安慰。

兩個敗筆
唔放利馬正選
輸到兩三球先換利馬 半場應該要換

理文對東方真係有一手，哩幾場現番晒形

really?

【港超聯賽】爭表現求回歸母會 顏樂楓：只有一秒都要證明自己
2017年11月3日 10:53 pm

去季外借元朗穩當正選，今季外借理文開季至今2個月尚在努力爭取機會，原屬傑志的中場球員顏樂楓的際遇或許有點不似預期，但踏入11月，可以讓其以表現爭取季中獲回收而在明年為傑志出戰亞洲聯賽冠軍盃的時間越來越少，他能做的就是與光陰競賽：「就算只有一秒我都想表現給所有教練看，不想被任何人遺忘。」

本地洋將眾多、傑志在港超賽事不乏球員選擇，今年初在省港盃為香港隊出賽表現搶鏡的顏樂楓，今季外借港超球隊理文，為的是繼續有充足上陣時間去表現自己，只是一切有點不似預期。「去到1支新球隊，要跟教練原有的班底競爭，難度更加大，這點我也明白。」他說。

理文至今7場比賽，顏樂楓上陣5場僅1場正選，包括周五晚對母會的港超聯賽，在73分鐘後備上陣，他在賽後談到「適應」時稱：「適應、以表現說服教練，並且融入球隊，但如何融合我相信多說無用，比賽時有多少時間將自己的能力悉數發揮，讓教練知道我可以踢過正選位置，而不是坐在一邊去等。」

傑志明年出戰亞冠盃，能以本地球員身份出戰的球員固然更受重視，顏樂楓過往也在傑志出戰亞洲足協盃時獲委重任，現在會否想爭取季中得到重召回歸傑志？他說：「決定權不在我而在傑志，若問我想不想回去，我會說踢亞冠盃機會香港球員一生都未必有一次，我要做的就是證明自己有能力回去。」

要以表現說服母會，時間絕不等人，顏樂楓也明白這點：「每一秒都在倒數，不要想有30、40分鐘甚至全場時間讓我踢，就算只有一秒我都想表現給所有教練看，不論這裡(理文)的、那裡(傑志)的，甚至是香港隊教練，我不想他們將我遺忘。」正因如此他在場上極其投入：「不知機會何時會來，盡力做好準備是我身為球員可以做的。」

仲有個龍門，發緊夢

理文條中場脆弱到
果幾個年輕華人睇落真係差太遠
啲外援踢得都唔差 但係次次都22號（羅俊仁）？一斬入去 啲呎寸差太遠 浪費左個進攻

用心良苦，想迫多啲球迷出去睇。

佢好專心，出迎嗰幾下係好
真心膠啫

聽落態度好似幾好 希望佢黎緊多啲機會正選啦

賣咁貴飛都有一千人 係勁嘅

佢真係要硬淨d,
與亞冠水平相距甚遠

廢中表現穩定

22號係謝朗軒
我覺得其實對傑志輸中場好正常，反而應該減低中後場失誤，一球輸陳銘剛鳩清，一球孫民哲後場鳩傳送波比人、一球謝朗唔一早清
當然可以話係傑志把握力強，但理文減低好多呢啲失誤已經差好遠
成日唔係輸守唔住而係輸自己膠會好唔抵

拉遠啲對南區精液盃都係輸得唔抵，點會俾人轟入兩個手榴彈，呢啲唔係能力問題
係死球防守無練好or可能係球員唔集中

From 球場二三事 FB

【 傑志 4：1 理文 】小小觀察

擺出3-5-2的傑志，迎戰4-2-3-1的理文。

林志堅 7' 辛祖 51', 57' 艾力士 80'
利馬 90' + 2'
傑志今場踢起來仍是頗輕描淡寫，感覺看來是演練3-5-2這個陣式與前場進攻的配合。雖然取得四個入球，但看來理文的集中力與防守硬度不足較為關鍵。

傑志放一些直線不時劏穿對手的防線，但理文門將陸平中的果斷出迎瓦解這些攻勢。傑志進攻球員的個人質素與控傳配合已冠絕港超，沒想到的是理文給予對手的防守壓逼如此不足，讓傑志太過輕鬆地進攻。第一球與第二球入球，分別都是理文球員陳銘剛和孫民哲的解圍失誤，被對手迅速埋門。

評述陳志康的說法相當有道理，理文在前場拿不到控球權，往往持球時就有不少球員壓上，但總是太心急而導致傳失球，變相攻勢都未開始就斷纜，又被傑志控球組織。前場沒有一個控球手去調節攻守，不時要靠防中域陀一個人搶球、運球與組織，實在要求太高。

若傑志打3-5-2的話，早前指出球隊邊路的防守是較弱的，邊路各擺一個翼衛，沒有邊鋒下，而且兩個翼衛都是攻強於守，一旦強攻邊路的話，傑志會相當受壓。對著弱隊可以瘋狂進攻，但去到亞冠賽事，仍擺出3-5-2陣式時，邊路防守是需要加強的。

看到華杜斯在中場中的控傳、截球與長傳，只能說他已是傑志陣中不可取替的一員，寄望他能健健康康幫傑志踢亞冠。林嘉緯在攻中位都表現稱職，在未來亞冠賽事相當重要。缺少一堆假鬼下，盡快將更多的球員狀態加強，為球隊兵源做足準備。

#傑志輕鬆取勝
#支持港超聯
#球場二三事
#筆球人

我島教練仲要而家係英撚
搵蘇超睇有幾難

東方自爆真係...
就咁睇今季港超肯定傑志 東方自爆搞到聯賽失去左競爭性

借口

今場個cam跟唔到個波，個波成日飛左出鏡頭外

當飛馬流？

有冇人覺得東網直播降到個現場收音好細聲
睇直播既人一啲feel都無

兩場盃賽開始現返形啦，無利馬就謝晒

最佳例子：上季東傑煞科戰，地球聯合軍變蒼蠅聯合軍

主教練鄭兆聰批評球員態度不夠積極︰「上場波個問題喺態度上，球員唔明白所有嘅盃賽都係咁重要，我同佢哋講，話每一場波都要搏到盡，因為有球迷嚟睇，我哋上一場波有少少對唔住啲球迷，因為佢哋嚟到睇咗一場好悶嘅波，亦唔係冠忠南區實質應有嘅水準，希望呢場波可以踢番起水準。畢竟上一場輸波係冇藉口，希望呢場波可以反彈。」

出黎清波啲時間幾好，又連撲幾次，算係唔錯

身為飛馬迷梗係想睇飛馬捧 但無奈發揮唔穩定 後防去多甩漏...
傑志成隊技術係高 幾唔鐘意呢隊野都冇得否認佢係強 港超黎講

梁大佬同顏樂楓無進步主要係意識無提高，好似樂仔踢得聰明又硬淨，學下la
大家同年紀，我島踢中甲果個防中溫智豪攻守都好，但其實佢比顏樂楓矮細好多，勝在夠靈活

仲有進步空間

其實真係踢到曼城咁，場場波都睇定黎數幾粒

垃隊聽日應該有得打下

得今日一場直播

不經意間辛祖已經入咗6球（港超聯4,銀牌1,菁英盃1）

入場啦

咁就啱，季尾快撚啲外流

真係恭喜你呀，快撚d走

今日射第一球好靚

香港踢波同公務員一樣好有保障
升走你都唔炒咗你

如果佢唔外流，季尾應該又扭計要加人工

有mk國就入

早幾日預備組入三球，但踢到87分鐘先換走

梁大佬個踢法仲停留係學界水平，斬上去搏個前鋒拎到再搞掂

呢埸波 上半埸都叫收到D音 唔知係唔係覺得太大聲 下半場咩聲都冇晒

Alex近4場入5球

艾力士今季暫時入咗5球（港超聯1,社區盃1,銀牌1,菁英盃2）

民主黨賣香港

港超聯傑志大勝理文4 比1

fit返，打黎巴嫩靠晒佢

我上次笑尻完大佬，大佬都即刻長傳助攻高美斯

辛祖艾力士踢傑志勁過踢港隊

頭2球射得好靚

堅堅果球

完美反擊鬧佢水貨d人

辛祖就係
艾力士踢傑志傷完之後已經無再勁過

聽日兩場都要過海

北區撚表示睇星期日元朗算

又唔撚播

球會唔科水無得播

南區對大埔都唔比錢播

艾力士上年東亞外勁喎

可能季初吹甩看台頂，加咗流浪、畜力兩場直播，先使咗未來錢
或者諗住球迷過開海睇飛馬，唔差在會去埋黃竹坑

當年亞運大佬同philip勁架，依家踢得仲差左

希望係

一定要贏
贏唔到就比黎巴嫩馬拉踢出局

究竟點解唔出下alex打正選？
場場見到隻肥鳩係度柒

有冇諗過係東方問題?

好地地俾人抖下養傷啦仆街

接陳七班

港足前路】青訓成果非朝夕 「入籍兵」高尼路信本土球員有明天

港足前路】嘆金判坤成績先行 名宿李健和批本地球圈青訓完就算

【港足前路】年花2,500萬公帑資助足總 林大輝指與市民期望落差大

港足前路】膚色的意義 撐土炮定係狂牛兵？

唔用晒外援名額過唔到心理關口嘛

香港足總主辦的足球賽事目前並不列入香港受規範的博彩項目之中，但有關香港球賽的境外受規範或非法投注額卻不低，僅是港超的境外受規範的注額已達每季18億，即每場比賽2560萬港元，當中尚未計算非法投注 !

足總早前舉辦有關工作坊，邀請港超及港甲球會代表出席，而與足總合作、專門監察賭博欺詐行為的全球權威Sportradar公司就派專員主持工作坊。Sportsradar目前與亞洲足協有合作協議，為後者47個會員屬會的第1、2級聯賽，以該公司的「反欺詐系統」提供專業支援服務，該公司監察全球逾百個賭博網站，透過分析賠率異動以鎖定問題求賽，再立即向足總通報，而Sportsradar也與足總簽下合作協議，額外為足總監察預備組比賽。

薛基輔周四 (11月2日) 透過網誌提及「賭本地波」時稱，每年境外受規範的足球博彩之中，港超比賽的投注額達18億港元，而本地波的非法博彩、包括在境內一些「賭枱底」的行為，相關注碼更不止18億港元之數，他說：「或許是時候將本地足球比賽博彩規範化，這樣更易監察及部分收益可用於打擊非法博彩，但這留待其他時候再行討論。」薛基輔認為，如此大的投注額將帶來犯罪份子嘗試操控賽果，而且賭博方式五花八門可多達65種，入球數、半場比數、角球數、黃牌數等等都可投注，足總將保持警惕並在打擊操控賽果方面保持主動

踢而優則教，在球員生涯贏盡榮耀的東方足球隊教練李健和，說起華人球員在港隊一直缺乏機會，指教練金判坤為足球理念爭取佳績，非為香港足球發展。他又歸咎職業足球發展不理想，青訓球員「培訓到16、17歲就嗌停，咪去考大學囉」，並指香港隊不應介意成績，「戥香港球員出場機會少唔抵，係咪有啲位置可出多兩三個？」

香港足球輝煌不再，政府加大投入資源做好青訓，發展足運，換來卻是入籍兵當道，本土青訓難立足的局面。李健和坦言「基本上場場都係一樣（入籍兵佔據大部分正選位置），唔係近期，係不嬲都係咁，而家又多咗幾個球員入籍，佢（港隊主教練金判坤）梗係希望壯大自己實力」。

這是足球管理哲學的思辨，李健和表示理解，作為外籍教練，金判坤以成績先行是必然的，「好難評論佢嘅排陣」，但反問足總請金教練的目的是甚麼，為香港成績，還是香港足球發展？「佢有冇為年輕球員陳俊樂、黃威或其他華人球員？佢哋出場機會多唔多呢？初選可能有30人，最後得3至4個華人，佢哋係唔係喺某些位置上可用華人？現在係唔係對本地年青球員有好大幫助？」

入籍兵也是真香港人，為港披甲無可厚非，但政府多年來投放資源，本土年輕球員卻無出路。李健和不禁問，「鳳凰計劃，培訓青訓來做乜嘢先？」慨嘆只為青訓而青訓，「有幾多家長願意畀小朋友參與足球職業？可能玩嘅就好多，其實係正常，但最後會留喺球圈，我睇唔到有，（球員）去到中四、中五，家長就嗌Stop，小朋友要考試上大學，我哋將來係要做律師，做醫生，唔係做足球員」。

政府投資再多，年輕球員也沒有留在球圈的打算。李健和說，政府給了錢，足總有甚麼政策，球圈人都不知道，「資源分配去了邊？感覺唔到資源會落到球會，球會唔會有得益」，又批評每年青年聯賽賽制朝令夕改，負責的外籍球員又不了解香港年青球員的生活環境、參與程度，難編制合適香港青年發展的賽制。

言歸正傳，李健和說，「唔mind（介意）成績係點，只係戥香港球員出場機會少，係咪有啲位置可出多兩三個？」他說，不會對香港隊有好成績，亦不會預測足運有很好結果，但求本土球員有發揮空間。被問到是不是悲觀派，「唔會嘅，一路都係咁樣，有咩悲唔悲觀，你當而家情況係正常，你咪唔會有悲觀。」

//李健和坦言「基本上場場都係一樣（入籍兵佔據大部分正選位置），唔係近期，係不嬲都係咁，而家又多咗幾個球員入籍，佢（港隊主教練金判坤）梗係希望壯大自己實力」。//

直線抽擊喎

他又歸咎職業足球發展不理想，青訓球員「培訓到16、17歲就嗌停，咪去考大學囉」

無辦法，呢個係社會問題

但今屆最接近入到亞洲盃喎 ，其實和哥都係血統撚

自己球場自己救 學者推民間眾籌倡議球場改革

政府去年建議，將港足班霸傑志的沙田石門訓練中心的休憩用地改劃建屋，引起居民及本地球圈不滿，城規會其後收到近千份反對意見，並於上月撤回建屋的改劃修訂。背後發動這次民間運動，是由一班球迷組成的「撐場大聯盟」，「傑志旁一旦起樓，擔心呢個場被逐漸一併改劃用地，呢度開放俾公眾使用，管理比康文署好，係好少見」。大聯盟正啟動眾籌集資，與學界研究整理香港足球場地的大數據，冀游說政府增建球場。

記者 梁佩珊

香港現有草地足球場有80個，實際上只有大約60個場地可公開預訂，一般康文署足球場的預約費用約100多元至200多元一節，現時炒價可上至近千元，「撐場大聯盟」聯絡人陳智聰指，「炒場」的出現證明足球場地供不應求，「排隊不代表能預約場地，結果要買被炒高價嘅場，私人球場反而可避免呢個情況，管理得更好」。

由球會經營的傑志中心啟用僅兩年，是全港首個足球訓練中心，亦同時可讓公眾預約使用。城規會今年初修訂《沙田分區計劃大綱草圖》，建議將石門鄰近傑志中心的0.43公頃休憩用地改劃為住宅（甲類）用途，用作興建單幢居屋，提供560個單位。「撐場大聯盟」舉行多次街站及收集簽名，政府早前在城規會收到932份反對意見下，決定待傑志中心搬遷安排明朗化後始重新規劃。

該資助出售房屋發展計劃包括第一期及第二期，原本計劃在傑志中心旁興建的單幢居屋屬第一期，「我哋係好擔心第二期就係傑志呢塊地，呢度使用率好高，連學校都借場」。陳智聰指出，傑志中心只是「撐場」的起點，他期望政府增加足球場，並參考傑志經營的足球訓練中心為經營模式。現時透過由學者方志恆創辦的「民間自治計劃」眾籌資金及招募義工，與理工大學的香港專上學院講師李峻嶸合作，推展香港足球場地研究計劃，於全港球場搜集數據，由民間向政府倡議政策。

方志恆表示，自3年前人大對普選特首正式「8.31落閘」後，認為政改已此路不通，故望透過市民共同參與，向政府提出改革，以眾籌網站支援非牟利民間團體推動社會改革項目，「撐場」已是第6個項目，「因為民間團體有心冇錢，但想幫佢哋，呢種慈善眾籌係新概念，要說服朋友捐款同團體信任係唔易」。

「撐場」香港足球場地研究計劃項目
捐款贊助足球場地研究：
報名做足球場地研究員：

大部份廢老支持重用本地球員，甚至全華班，七八年前港隊先可以做到而又成績好

中華男足要徵召效力於蘇超羅斯郡隊的華裔好手周定洋，中華足協與周的委託聯絡人首次協調卻卡關破局。主持該次協調會的中華隊領隊余政憲認為，當時出席會議的英籍教頭懷特太強勢為破局主因，希望足協拿出更多誠意，他也不會放棄爭取周定洋披中華隊球衣戰土庫曼，將在明天再召閞協調會。

余政憲坦言，因為懷特強勢主導會議，他覺得進行氣氛並不好，尤其聽到足協只提供周定洋經濟艙機票，令余感到「傻眼」。後來因為要趕高鐵，余也先行離席。

余政憲為了促成周定洋效力，在取得護照上使力甚多，獲悉破局後相當憤怒，考慮取消原定赴土庫曼觀戰的行程。對於經濟艙機票的安排，更直說足協「沒有誠意」。

講真如果唔理成績，淨用本土華人踢世盃亞盃外，我諗更加慘不忍睹，更少人留意港足

如果鬼佬識得你地華人啲文化，說話同做事方式，咁佢就唔係鬼佬啦

終於明白東方點解今季唔著重成績

當年摩力克用年青球員，
你班球圈撚就話港隊唔係培訓年青球員既地方；
到而家廢金重用入籍兵，
球圈撚又話唔應該只睇成績，應該比機會年青球員出場

和叔你算撚數啦

Kannas

又真係，現在青訓成材率低

442有份迫走佢 而家金sir識玩 拎左光環你踢佢唔走

7-8年前都唔得啦，如果用全華人，我諗世杯外應該淨係贏到主場對馬代同不丹2場，之後全部輸晒

未改制
打一場就比西亞炒到收皮

如果好似和哥咁 要因為你既膚色 先比多幾個位你出場 本土球員都幾可悲

2009,2010年港隊可以用全華人(有國援)
現在本地球員大不迎前，唔用入籍同鬼佬成魚腩，
尤其中堅位置本地球員完全比唔上入籍兵

因為佢哋已經有女屌

Sor,我意思係7-8年前都唔見得有成績好呢回事

依家更加唔用其他人種嘅人，香港分分鐘連所羅門群島都贏唔到

傑志個online store有少價上季主場球衣賣 原價

sad but true

所以我唔係好鍾意老嗰一代郁啲就賴落膚色，血統

超聯同港隊改例只准純種華人參加啦屌
入藉外援假鬼全部ban唒
到時和叔嗰仔入硬港隊做主力 足球明星又有份

不過淨係界定點為之純種華人已經有排搞

有冇人今日可以請我睇飛馬vs流浪？

地區黑馬 大埔今鬥南區

【本報訊】港超聯今日續演兩場賽事，其中冠忠南區與和富大埔兩支位於前列位置的地區球隊，會在香港仔運動場交手，而聯賽保持不敗的香港飛馬則在香港大球場迎戰暫未獲分數的標準流浪。
南區與大埔都是近年表現出色的地區球隊，屬聯賽「黑馬」，目前兩隊亦分列聯賽第三、四位。面對實力接近的球隊，賽果就更加關鍵。南區教練鄭兆聰表示：「今仗絕不容易，對手實力不俗，希望今仗球員能夠集中。」南區目前戰績不錯，但上周在菁英盃就不敵流浪，鄭兆聰表示，希望傷兵復出後球隊表現會更穩定：「我們近仗只用了三個外援，因為另外三個外援都受傷，這影響不少。但目前我們在聯賽排第三，銀牌亦打入四強，在困難中是一個好成績。」
大埔傷兵問題比南區更嚴重，曾文輝、謝家強、杜度和艾華度都有傷在身，幸近況大勇的隊長黃威手傷無礙，可以候命。教練李志堅指：「傷兵太多了，希望捱過今仗後，下周的國際賽檔期可讓傷兵有更多時間養傷。」他又指出，作客到香港仔肯定會是硬仗，但上仗在菁英盃大勝東方龍獅提升了士氣。

特稿：「藍浪」出月刊撐紙媒有價值

本地老牌球會傑志為加強與球迷的交流，除每場賽後與球迷握手致謝外，今季還推出月刊，昨晚對理文的港超聯是首次對外面世，而傑志希望透過月刊能夠讓球迷更了解球隊的過去與將來。

每本售價五元

傑志近季的主場賽事都會向球迷派發兩張A4紙場刊，今季決定「加料」製作，上月推出試刊，郵寄給所有「藍浪一家」會員，而10月號則昨晚登場，球迷會會員可憑證換領，傑志球迷可在傑志攤位購買，另外，賽馬會傑志中心亦有售，每本售價為五元。
雖然傳統紙媒的市場萎縮，但傑志市場部認為月刊對球迷始終有價值，既可令球迷更認識球隊，亦可承傳傑志的精神，故決定增加資源推出月刊，加強與球迷的互動。傑志除於主場賽事續派發場刊外，亦應亞洲足協建議，於亞冠盃賽事派發。
昨日推出的10月號封面故事為助盧卡斯圓足球夢的兄長早前離世，但盧卡斯未有返回家鄉奔喪，專心留港為球隊爭取成績，另外，傑志名人堂亦介紹2004年效力傑志的日本中場伊藤壇。
記者：曾雁平

好懷疑有無人會出錢買

點都會有既

認真，今日早啲去左銅鑼灣先，出左正選先决定入唔入場

可以找石仔，垃隊果個

一堆mk仔

5蚊fans實買啦

藍浪會員就免費

5蚊姐😂

呢d其實應該做，
外國球會都一直有出月刊同 MDP，
某程度可以令球迷更了解球會

我唔信港隊無成績，會有更多年青球員入行囉

啱啦，好走啦，唔好留喺度

香港一向都係成績行先，你有成績，就自然有更多投資者。

我唔信港隊有成績，會有更多年青球員入行
我信高人工，會有更多年青球員入行

送走埋月巴就啱架喇

香港U18周六起在越南河內出戰亞青盃外圍賽，與實力強大的朝鮮、澳洲爭入決賽周，也許備戰未如教練郭嘉諾計劃般順利，但他表明球隊此行非為取經驗而是要爭出線，更希望未來能將這批球員帶上U20、U23代表隊甚至是大港腳。

U18港足首戰將對澳洲、次戰就對朝鮮，即使是周詳備戰，也未必能在2支勁旅身上討便宜，更何況過程非如郭嘉諾計劃中順利？「有部分球員在球會幾近是必然正選，所以不獲放行，這點我好理解。」陣中球員絕大部分仍在求學，近期球會亦有比賽，U18港足過往2個月都難以齊人練習，即使是出發前的集訓，也只有2天能集齊一眾球員。「都是盡力而為。」郭嘉諾說。

「我們去越南不是為了取經驗，是要爭出線的。」打從2年前開始，郭嘉諾已向球員灌輸要爭入亞青盃決賽周的信念，要做到就先要取分，要取分就先要放膽入波。「戰術方面我們已有好多，因為知道實力、體能都不及對手，還望靠戰術取得一點著數。」

由於北馬里亞納群島退出比賽，U18港足已無法讓23名球員都有機會擔任正選，甚至連用盡所有球員都幾乎不可能，郭嘉諾期盼不論結局如何，都希望23名小港腳將來會成為U20、U23港腳。「他們願意繼續參與高強度比賽、繼續代表香港，是我帶隊的願望，我也建議了他們繼續在職業足球方面發展。」他說，陳凱柏、蔡子濤上大學後仍加入港超球隊，朱偉鈞、林衍廷也放下學業全心踢波，希望各代表隊梯隊球員明白「入得來踢梯隊就要準備踢職業，準備為香港隊效力」。

佢只係俾飛賣膠既人

高人工只限上左位果堆，年青球員有幾高

球市穩定發展先係最緊要，好似東方/南華咁，一唔玩既話有幾多球員要降薪要轉會。香港踢波個opportunity cost好大，分分鐘拎d時間去做侍應人工仲高

一陣1:00 5人波亞洲盃外圍賽香港vs中國, afc個網有live

你地成日講能力, 有能力自然高架啦